新手買機買鏡發問區（10）

以下係前人留低既格式

筆直幾多：
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：

歡迎各位同好幫忙回答問題

明白 同埋去到iii個陣sony灰好似無咁濃 係我錯覺定真係
有無其他巴打可以比下意見 唔一定Sony

lm

輕推

筆直幾多：5000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Canon/Nikon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景&人像
拍唔拍片：非主要考量
身邊朋友多用咩牌子：冇。。。
接唔接受二手：可以，想學影相又冇部機試下
其他要求：全新手，同埋真心要夠輕，人比較瘦弱，煩請各位大佬幫小女子揀揀機

Canon M50 kit / M200 kit都可以
新手較適合用Canon機原因係全體易用，鏡頭價格相宜

見到冇咩人講M200，師兄你點睇？
之前有人捧M50做入門機NO.1，但之後好似都有D反彈，唔知你又有咩見解呢？
thx a lot

筆直幾多：3000-5000
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：canon/富士/Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景多
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：Sony canon
接唔接受二手：可以
其他要求：要有電子觀景器

M200係M50港女簡化版
再偷輕啲方便女仔用
M50的確係入門no1, 主因係Canon鏡頭群夠平

Fuji X-T20 kit
富士比另外兩牌子靚，適合出風景相

btw你可以去isquare 間Canon陳列室試下先

問多樣 邊支鏡啱小弟多啲

筆直幾多：5000+ - （其他筆直都可以照介紹 Sony 鏡個variance 好大）
想要單反/無反/細機/其他：鏡
鍾意咩牌子：-
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：人像
拍唔拍片：拍片
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：接受
其他要求：-

啱啱買左Sony a7iii + tamron 2875 F2.8 （見人話呢支萬用）

主要用黎拍片 片既內容當係組裝模型 （類近啦）
我見F2.8果支 光圈都ok 拎黎影人都唔錯

想補多支wide angle 手持拍vlog用

係咪應該買pancake 平靚正？

M50好多豐澤都有Display 今日去撚完

18-55kit勁正

btw水貨有風險，但呢個價錢勁抵玩
富士代理深藍撐警，真心兩難

手持拍vlog可考慮俾多少少出20 1.8G
全budget就Tamron 17-28

睇左一睇都覺m50同m200都幾似，真係要上手先會分到呱。。。
另外見到有人提Fuji xt-20，係咪d鏡會貴好多？

M200 冇hotshoe / EVF呢啲nerd 先會用到嘅嘢
適合港女

富士鏡係合理價，你俾3000蚊佢俾返3000蚊嘢你，富士係賣良心嘅
budget 所限可以買佢地啲機，不過我會覺得 Canon對新手黎講會更易用

如果m50和m200, 揀m50好D。手感和操作m50好D

筆直幾多：2~3000
想要單反/無反/細機/其他：鏡
鍾意咩牌子：富士
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：街拍
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：富士
接唔接受二手：yes
其他要求：

35 F2
唔好買23嗰支

23嗰支有咩問題

影近野嗰陣時會好濛

搵日借朋友支鏡嚟試下先

筆直幾多：10000以下
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：富士
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：影人，影景，街拍
拍唔拍片：maybe
身邊朋友多用咩牌子：富士
接唔接受二手：no
其他要求：新手想買人手第一部相機，唔會追機追鏡，主要想色靚，唔識後製
Thank you

筆直幾多：10000以下
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：富士
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：影人，影景，街拍
拍唔拍片：maybe
身邊朋友多用咩牌子：富士
接唔接受二手：no
其他要求：新手想買人生第一部相機，唔會追機追鏡，主要想色靚，唔識後製
Thank you

X-T30+ 16-80
水貨的話剛好

其實都有諗過呢部，買水貨抵玩啲？同埋想問去邊間買有保證小小，四寶好似平小小，但係有reseach過話水貨當行貨賣，又開過盒，肥花就貴小小，巴打有無去開邊到買有推薦

行貨代理深藍
水貨冇香港人保養
有辣有唔辣

但我買既都係水貨

而三羊四佬而言，我覺得熱賣既產品冇乜問題嘅
我自己都係咁買

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fujifilm
唔鍾意咩牌子：Canon
影咩題材：街拍
拍唔拍片：未必
身邊朋友多用咩牌子：Fujifilm Nikon Lumix
接唔接受二手：depends
其他要求：

考慮下X100V
如果堅要無反就XT3 1855 kit

咁想問下富士鏡係咪買水貨都ok?

請問如果買水貨有咩任何問題需要點做？

認真講句，會幾煩
分分鐘要寄番原廠
代理呢啲深藍唔好旨意

所以如果唔肯定你部機唔會有問題唔建議買水貨

Hi 想問下20mm 同24mm 有咩分別
光圈f2.8
價錢一樣

咩野牌子？
視角上既分別

大概係上圖咁嘅意思

tamron 想影景 不過20mm好似好啲？

有時想影20都唔夠濶

筆直幾多：$5000內
想要單反/無反/細機/其他：細機, 夠輕
鍾意咩牌子： 無特別
唔鍾意咩牌子：都無
影咩題材：人, 食物, 風景 (日+夜)
拍唔拍片：好小
身邊朋友多用咩牌子：Fuji, Canon
接唔接受二手：No
其他要求：影相防手震, 有反mon

RX100 M5A

呢部同Canon G5X M2都諗過下
或者如果無反仲會唔會有其他好D既選擇呢?

無反就係M50 + KIT
仲剩1000買埋22餅
新手黎講幾好玩嘅

筆直幾多：$3500-5000 (連鏡頭）
想要單反/無反/細機/其他： 諗緊xt100
鍾意咩牌子：fujifilm canon
唔鍾意咩牌子：—
影咩題材：人像
拍唔拍片：不拍vlog
身邊朋友多用咩牌子：canon lol
接唔接受二手：ok
其他要求：

諗緊xt100 雖然係2018年出
但我睇過佢地xt200既分別
分別不大 價錢就吸引好多$25xx
我又唔拍vlog 平時用黎影人
所以想配支平平地既大光圈鏡頭
7 artisan 35mm f1.2 $1380
咁既combination 大概$38xx
大家覺得點

或者有咩其他combination介紹

歡迎各位同好幫忙回答問題

[香港人平安] Fujifilm 討論區 (58) X100V & XT-4降臨

M50 kit + 22 餅

X-T100 頗差, 手感差操作差, 不推介
7工匠支35 有FALSE FOCUSING, 5.6前都係垃圾畫質

另外你都可考慮下M6 MKII KIT
俾多少少, 但M6II機能而言夠用好多年

話說用緊 fujifilm XT3
想買支人像鏡大光圈
糾結緊應該買原廠 35mm f1.4 好
定轉接環+ 窮人三寶canon EF 50mm f1.8
前者貴 人地話對焦好慢 但同牌子
後者平好多 同埋家父用Canon

求各位大師指點或者比下建議
(錢係concern)

可以諗埋原廠50f2

但光圈f2會唔會岀嚟爭咗好多。。。 雖然爭0.2。。
因為1.8效果好靚我好鍾意

差1/3級唔會差太多啦
一係你去睇下人地影個啲相再諗

直接買56 1.2?

35同50最大分係室內用唔用到嘅問題
如果淨講數據
35f1.4個散景係同50f2係一樣
個對焦的確係慢啲，睇你要幾快啦：

如果concern budget就xc35/2啦
ef50啲邊角/紫邊/色散都將貨就價
除非有其他canon鏡用
唔值得用$2k轉接

室內用唔用到嘅意思係

仲係學生 budget 比較少

個意思都係你會發現食飯嗰時
想影張檯連囡嘅相
首先自己要坐第張檯
影碟野食要企上張櫈之類

淨講散景嘅話
你揾手上求其一支鏡收一格光圈就知爭幾遠
正常係...冇咩分別

50f2

笑咗 好彩我未生囡 巴打加油

呢支唔算貴，一步到位
好過你不斷轉折

再唔係就50/2

50/2 同56/1.2
有冇得知多啲大師評分評價🙇🏻‍♀️ 想多用嚟拍片

以下係前人留低既格式

筆直幾多：35000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Leica
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：風景
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：yes
其他要求：

歡迎各位同好幫忙回答問題

想問Nikon 50mm 1.4,1.8 同sigma 1.4 art 邊支好啲

Sigma 1.4 利啲
Nikon1.4 散景好睇啲同冇咁大支

1.8 未用過答唔到你

35000....應該夠買8枚鏡既
一係用垃圾6妹
body俾多35000 應該有得傾

Sigma個支會唔會走焦太嚴重

一般都要調一下
係幾煩

筆直幾多：4000-5000 (套裝)
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：no
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：影人、風景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友影開相
接唔接受二手：no
其他要求：近期出(一年至半年出嘅)，最好大鋪有得買，無都無所謂

自己上網揾咗下，諗住買M50，但想睇下有冇其他選擇
利申:新手 平時都係用下手機影風景 呢部會係第一部相機

Sony a6100

筆直幾多：4千幾
想要單反/無反/細機/其他：用緊富士X-A7 想換鏡
鍾意咩牌子：富士
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景，街拍
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：接受
其他要求：冇

筆直幾多：10000樓下
想要單反/無反/細機/其他：用緊a6600等緊a7s3 想買定ff鏡宜家同換機都用到
鍾意咩牌子：sony sigma canon 都ok
唔鍾意咩牌子:
影咩題材：食物，人像，產品特寫
拍唔拍片：基本上完全9成拍片
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：不接受
其他要求：大光圈，焦段希望個range大d 如有os就好
感謝各位ching

你本身有乜鏡

拍片6600 夠用，無需升A7，反正ff啲jelly好噁心
真係想靚啲嘅，可以考慮買18135 電影鏡

28-135 至係

多謝ching指教先，因為我對s3信心都大，同埋ff始終低光好啲另外18135電影係邊隻？

28-135 電影鏡
search一下

a7s3真係要等下，如果係FF買支死馬2470 2.8 都得

用緊跟機個支kit 15-45

想問下sigma 16mm f1.4定係 tamron f2.8 marco 好啲

你可以
1: 用2千幾買返支1855 2.8-4 KIT中之皇
2: 剩番千幾買支XC 50-230玩下遠攝

想問有冇話去邊度買鏡會好啲 星際？

搵二手好啲
二手:

例如

一手好矛盾, 代理深藍, 水貨冇保, 如果真係買考慮水貨
都係三羊四佬

唔該師兄 因為本生其實係諗住10-24 我再睇睇

如果你需要ultrawide就必需10-24

我都係主要影下紀錄生活咁 有時影下景 所以未決定好

16-50mm vs 18-55mm有咩分別

影人像風景多 35mm f1.4/35mm f2 如何

接受到對焦慢啲嘅35.4，接受唔到嘅就35/2

Fuji 35mm f2 同 35mm f1.4分別會唔會好大

對焦慢d接受到，係驚散景分別大

Tamron你講緊邊支

對焦接受到嘅話，其實差唔多價錢冇咩理由唔要多一級光圈...

1018 f4
18105f4g

買支55-200玩下
我覺得呢支嘢好正

一係23 1.4

散景分別唔算太大

好啊我睇睇

55-200邊支？

XF 55-200

quote錯po喎師兄

係喎sorry

襯返輕便可以睇下xf18f2
缺點係個焦距影出黎似手機

xc35f2 標準鏡練手

10-24影風景嘅焦段一支包晒

睇你要zoom定prime

物理定律sensor愈大
做大光圈, 大變焦支鏡就會愈大愈難做
一皮都係買支24105G

如果要大光圈就睇tamron a036同埋
sigma 2470 dg dn art
都有1:2.9放大
揀啱買齊大三元 啲色統一啲

tamron macro有好多支
計埋1:2放大差唔多全部tamron鏡都係..

sigma 16.4宜家都有e/ef-m/m43三款
可以詳細啲講下用咩機
想搵咩鏡咁
或者填左第一頁張form先

筆直幾多：$6000～$8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：未諗到
影咩題材：風景>>>>人
拍唔拍片：拍vlog之類
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：ok既
其他要求：

兩部都震過貓王，要有心理準備長期落腳拍
如果你拍開log就6400
如果你習慣少改直出就Canon

仲有咩機好介紹

Sigma 16mm F1.4 DC DN Contemporary
Tamron 20mm F/2.8 Di III OSD M 1:2 F050 for Sony E-mount
呢兩隻 比sony6300機用 價錢都係2500-2800

Vlog呢個價最好係呢兩部
俾多少少就a6600, 但真心貴

sigma 16.4
個人中意等效24個廣角變形
突出得黎容易控制
等效30偏向咩都影啲
而且大兩級光圈

如果唔使影食物同飾物(微距)
或者插fullframe
都幾肯定

而且sigma有支19mm art先$1k
對焦舊啲慢啲 但個價錢真心平
sharpness都唔錯

筆直幾多：$7000內連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：no
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：風景/人
拍唔拍片：較少
身邊朋友多用咩牌子:差唔多
接唔接受二手：不
其他要求：第一部機

外型派: X-T30 18-55 Kit (水)

堅實派: Nikon Z50 kit

我見好多人都推薦 X-T30
如果Sony 和canon 又有咩推薦

Sony有budget限制同唔主力拍片唔駛諗
如有，一般係A6400 加支鏡（穿硬budget)

Canon有M6II + 18-150 kit set, 勝在夠萬能，budget所限可買M6II KIT

筆直幾多：$20000內連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Canon/Sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景
拍唔拍片：一時時
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：都可以
其他要求：用緊80d efs10-18 想上ff 配支wide angle

筆直幾多：<$4000
想要單反/無反/細機/其他：wide鏡
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風鏡
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：ok
其他要求：用緊apsc單反，想買廣角鏡 性價比高

選擇就好多
Sony A7III R + Tamorn 2875
A7III +Sigma2470 2.8
A7III + 24105
EOSR 24105 連adaptor （但EOSR拍片差）

去肥花搵龍仔鏡玩住啦

筆直幾多：15000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：富士
唔鍾意咩牌子：canon
影咩題材：風景，街，旅行
拍唔拍片：少但會
身邊朋友多用咩牌子：sony fuji nikon
接唔接受二手：不了
其他要求：想輕便啲同有防震，對閪手有少少虧

等多3個月大約6月我估你可以13000左右買到X-T4+18-55 KIT
而家黎講呢個BUDGET難有建議住

16-50係xc鏡 fuji黎講係低階鏡 光圈細d膠d手感冇咁少 畫質應該差dd(冇實際比較過，18-55前段焦距畫質真心唔錯)

值唔值得換做支16-80

1680 質素普通

換1680不如換1655

筆直幾多： 6000
想要單反/無反/細機/其他：(超?)廣角鏡 (用緊CANON EOS R)
鍾意咩牌子：CANON/TAMRON/SIGMA/LAOWA/其他都得
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：自拍/人像/行山/旅行/ (反MON自拍, 影女)
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：有CANON有SONY
接唔接受二手：唔接受
其他要求：輕身

16-35 F4L (EF 鏡)

筆直幾多：4k-5k
想要單反/無反/細機/其他：35mm m鏡
鍾意咩牌子：Leica Zeiss
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：日常(everyday carry)
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：sure
其他要求：

現考慮L39 Elmar 35/3.5 & summaron 35/3.5
比Elmar既size吸引到
比aron既外觀吸引到
二手價基本一樣(3.7k)

btw 機身係菲林m
主影b&w(60%) 亦影彩色(40%)

謝巴打

apsc wide鏡係咪tokina116最抵屌？

我唔係好識，但推summaron 35
用Leica型係好緊要

好謝巴打

推

CANON LTM 35mm F2
買左絕對唔會後悔
google下睇下review就知點解

數碼菲林一樣咁掂，尤其數碼，4200萬像全開都sharp到數毛，光學質素極高

筆直幾多：$7000 (連鏡)
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：人 + 景
拍唔拍片：拍, 但唔會多, 主要影相
身邊朋友多用咩牌子：Sony, Canon
接唔接受二手：No
其他要求：No

睇過下xt20 18-55mm 同xt200 kit, 但唔係好知揀咩好

好似ok喎，睇嚟我要再諗諗先
謝巴打

X-T30 kit都買到喇

巴打推xt30 kit多啲？

係

筆直幾多：$10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony, Fuji
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：寵物 野外
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：No
其他要求：學緊拍片，想買部靚啲既apsc機，最好方便上gimbal

想問xt30有咩好？因為睇網上評價唔知點解xt200吸引啲

筆直幾多：5000樓下 越平越好
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：咩都影
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：可以
其他要求：想玩舊鏡+全片幅無反 請問Sony a7系列係咪最好選擇同埋快門數係咪有方法可以呃人

如果二手a7/a7ii價錢幾錢合理？

Btw仲會唔會有全新a7買到？
唔該巴打

a72啦，4-5k搞掂
老鏡有平有貴，自己小心選擇

X-T200唔係用X Trans sensor已經唔想理佢
佢係用a6400個sensor

X-T30 機能同上代旗艦X-T3完全相同, 庶渣價錢燒鵝味道

Nikon D610二手再粗粗地加支ais 50mm

a7II都可以

有支a7 +kit

btw,快門數點睇?

筆直幾多：無
想要單反/無反/細機/其他：5D3 / Canon R
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：追星
拍唔拍片：手機仲好啦
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他要求：

以前買咗Canon M50 玩咗一個月發現滿足唔到自己想再上
大家點睇單反 vs 無反 ？

過來人身份同你講 5d4啦 如果你只諗canon

點解你會係到出現

5D4+大白+小白是常識吧

筆直幾多：$2000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反
牌子：nikon D80/90?
影咩題材：人 景 靜態多
拍唔拍片：可有可無
接唔接受二手：二手啦
其他要求：想要大光圈鏡
輕身嘅機

完全新手 想買黎試玩 粗用

歡迎各位同好幫忙回答問題

D80+ 35mm我覺得有機會買到

有冇邊度買二手好？ 鋪頭定網上

肥花

X-T200點睇?

筆直幾多：$2000
想要單反/無反/細機/其他：鏡頭 （最近先拎番部Fuji xt10出嚟學影相，得跟機粒16-50鏡）
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：街拍 風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：接受
其他要求：邊度買

18-55 KIT

三不像
冇is想做vlog機
用側反想做相機
冇x trans想做富士機

亦唔平，建議x-t30

筆直幾多：4000-5500
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂
鍾意咩牌子：canon/sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：演唱會，event
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon/nikon
接唔接受二手：接受
其他要求：想拍到4k，auto focus快

二手Sony a6500 + 55-220 kit lens

我本身有支canon ef 75-300
加個adapter落去a6500 可唔可以慳返鏡頭錢

筆直幾多：2000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反連鏡
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人 幫女朋友影下靚相
拍唔拍片：可有可冇
身邊朋友多用咩牌子：身邊冇人玩相機
接唔接受二手：二手啦
其他要求：完全新手

歡迎各位同好幫忙回答問題

咁你直接買m6II 啦
再買個二手adaptor

好多選擇
FF就睇老5D / D610

如果想玩平啲就買D90/M50 kit/ a6000 kit

筆直幾多：5-8k
想要單反/無反/細機/其他：無反連鏡/DC
鍾意咩牌子：富士
唔鍾意咩牌子：canon nikon
影咩題材：街拍
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：可以
其他要求：

A6000

X-T30 18-55 KIT

筆直幾多：4000左右
想要單反/無反/細機/其他：用緊A7iii
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：街拍、風景、人象
拍唔拍片：拍片
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：接受
其他要求：冇

有冇鏡頭介紹

最近入手咗部M6 markii
知道電子防潮箱係最好
但屋企暫時未有位放
紅A 防潮箱+防潮珠得唔得
同wonderful嘅防潮箱功能係咪一樣?

梗係唔得
多啲帶出街影其實都可以防潮

筆直幾多：2000左右
想要單反/無反/細機/其他：菲林單反連鏡
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人同街都影
拍唔拍片：/
身邊朋友多用咩牌子：菲林少人玩
接唔接受二手：二手
其他要求：ae1 fm2 個d都得但比人炒到好貴

歡迎各位同好幫忙回答問題

其實菲林機唔駛太側重喺全機械機
想失敗率少啲可以買電子機例如CANON EOS 3

再加幾百蚊買支二手50 1.8 可以影得好開心

想平啲就EOS 5, 1000有找

FM2肥花都有好多例如呢個

筆直幾多：3000左右
想要單反/無反/細機/其他：apsc單反鏡
鍾意咩牌子：用緊canon最cheap既入門機
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：主要係影景，同埋影夜晚星空
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：主要係想買支超廣角鏡，呢個價位大概幾個選擇都唔知點好，我暫時睇中就係tokina 1120 2.8

自己用1855 kit 鏡影星，對比番光圈我覺得如果上到2.8我已經會滿足，但係如果焦距都係15左右，感覺上都唔夠，其實係咪都係tokina呢支好？定係以我來影既目標，仲有其他唔錯既選擇？

同埋想問其實去邊到買鏡好，以tokina 1120為例，我見全新就3600左右，水貨就3000，二手大概2500。買水貨，去最出名個一兩間，其實大唔大機會有假貨？同埋萬一壞左係咪真係有錢都維修唔到？

岩岩新仔入坑，好多野都唔識

筆直幾多：1000-1500
想要單反/無反/細機/其他：腳架
鍾意咩牌子：無preference
唔鍾意咩牌子：無preference
影咩題材：landscape, 人
拍唔拍片：/
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：OK
其他要求：想要輕便D,唔介意貴小小但求耐用同穩, for DSLR

即係邊部相機？

canon 1500D
我捻講完應該都冇人知

副廠鏡唔好買水貨
一係二手就算

Asahi Pentax Spotmatic

筆直幾多：6k內
想要單反/無反/細機/其他：細機/無反
鍾意咩牌子：無咩所謂
唔鍾意咩牌子：無咩所謂
影咩題材：風景/人/自拍
拍唔拍片：好少，1-2分鐘短片
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：唔接受
其他要求：新手，想買部易用方便既相機

係咪因為日後壞左香港冇得整，一定要去當地原廠？

其中一個原因係副廠易壞
同行貨保用期長

易用但勁： Canon M6 mark II KIT
賣大包：Nikon Z50 kit, Fuji X-T30 kit

想有反鏡，fuji X-A7點睇？
我睇youtube唔多人討論

M6II 都係反鏡

X-A7有90%摸過佢嘅人都覺得係垃圾桶，部機輕撚過即影即棄

x-t200 又新又輕有反mon

身為入門機貴過旗艦硬件嘅X-T30咁滯

如果sony A7點睇？
係咪aperture會大d 影portrait會靚d

一濶三大喎
啲鏡貴好多

A7你既budget要加多個零

筆直幾多：8k左右連鏡
想要單反/無反/細機/其他：最好無反
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：風景同人多
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：接受
其他要求：新手想買第一部相機玩 求意見

X-T30 + 18-55 kit

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：上一部係Canon prefer用番canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：影景同寵物
拍唔拍片：唔多
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：一手比較好
其他要求：睇過EOS RP但係隔離台評價麻麻

RP好呆滯，但論畫質又唔差
雖然好多年比評，但如果你唔係proshooter, 我都係推EOSRP + 35mm 1.8

我勸你去毒氣室睇一睇再作決定

新手係咪買400D玩住會好D

200d 2

諗住平平地幾舊水

我見有d80/d90 邊部好？
D90好似新d
但又話d80嘅ccd色好正

比貴少少一定買D90
神機一部
我第一部似樣啲嘅機都係D90
唔係衰on9唔見咗應該仲用緊

有新買新
D80好呆頓
D90反應同現今世代DSLR接近
但發生偏黃，你要影Raw再執

發*色偏黃

400D太舊, 用CF card, ISO表現太差 (我就有一部)
600D開始有反mon, SD card, 好用好多
好運既話應該有人放1K左右

或者200D, 有wifi, bluetooth功能傳相落手機

咁係咪每張相都要慢慢調色？
好似好煩咁

當年我用D90時用呢招，極好用，簡直變咗另一部機

有冇平靚正既二手機 主要影景同影黑警

筆直幾多：5000樓下（買鏡）
想要單反/無反/細機/其他：用緊m50
鍾意咩牌子：canon 死馬 龍仔
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像+景
拍唔拍片：拍，影相多啲
身邊朋友多用咩牌子：c記
接唔接受二手：唔接受
其他要求：想upgrade kit鏡 諗過s 18-35 .8 有原廠轉插 會唔會好on9? 咁多位師兄比啲意見
宜家有c50.8 同埋kit鏡only 唔想投資太多落efm 鏡到 因為挽多幾年會上FF無反

諗下死馬啲定焦

Art果啲定efm果3支？

efm啦
Art鏡全部都好大枝好重

筆直幾多：4K
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：富士 (用過XE2 唔係好多次就壞左)
影咩題材：景 人 旅行相
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他要求：唔好咁重
其實我借過朋友機D-LUX TYP109 覺得D相直出好靚, 部野又唔係大部
想請教下會唔會有其他選擇更好, 例如SONY, 效能可能好D? 如果買SONY,有無SOFTWARE可以隊返 似 D LUX既顏色落D相度架? 筆直咁岩夠買2手TYP109 謝謝

如果依家入手買 m50kit 行貨定二手好
好似相差1000蚊左右

係咪有巴打想入6400？

有新買新

RX100 m4二手應該會更好

以下係前人留低既格式

筆直幾多： 5000
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：用開sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：家庭
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：手機
接唔接受二手：ok嫁
其他要求：用緊a6000同rx100 3

諗緊換rx100 6 定p記xl 100ii
本身來富士100f / Ricoh gr3 好鍾意曬出來既相，不過係定焦

歡迎各位同好幫忙回答問題

係咪唔好買rx100 6
個光圈弱化左 晚上好差

好多年無玩，宜家去買部新既 a7ii + fe 50 1.8 會唔會好on鳩
影貓 影片 影自己2個囡

我覺得係
m6冇nd filter又冇大光圈

咁m3 上 m5係落係好傻

見到朋友部Ricoh gf3 曬相好靚
不過最衰係定焦

所以想換機 咁Panasonic xl100ii係唔係高質d

P記全線相機wb偏綠，個人唔喜
m3 上就上m5a會好啲

都可以既，純影相a7II 夠用
但鏡就考慮下用啲35-40mm 鏡

新手買鏡
筆直幾多：1500左右
想要單反/無反/細機/其他：已有CANON 80D
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景/人像
拍唔拍片：唔拍片
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：接受二手
其他要求：

如果我影相平時易手震既話，m50 同 m6 mark ii係未都無機身防手震好易會蒙？
我宜家用緊部fuji XF10就係好易手震影到蒙左。。

感謝巴打們回覆, 我見RX100 M4 仲細部 仲要有反MON 好正
但係我真係好鍾意個D LUX 既JPEG顏色, 其實有無方法到時影完整返D LUX既JPEG顏色落D相? 唔好意思 好新手

識執就點執都得, 但唔識執就難出到

手震係關乎攝影技術
試下1/250, 光圈最大, ISO AUTO 至3200
你啲相會少啲手震

定焦人就EF 35 1.8
變焦人就15-85

A72 買2手算啦

岩岩1200蚊買左部2手600D 18-55mm

抵到爛

筆直幾多：1000左右
想要單反/無反/細機/其他：菲林傻瓜細機
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：主要影女朋友/人，少影景
拍唔拍片：/
身邊朋友多用咩牌子：毒撚無人陪我玩
接唔接受二手：二手
其他要求：想輕身細部啲同女朋友share玩

有諗過Olympus mju I/mju ii ，但係都好貴..
如果mju 變焦定焦成像分別大唔大？
其他牌子唔太熟

新手買鏡
筆直幾多：2000以下
想要單反/無反/細機/其他：用緊canon m50，而家得一支kit1545
鍾意咩牌子：canon，副廠都可以
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景人像
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：no
其他要求：想學攝影

筆直幾多：7000-9000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fujifilm/Sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人像/風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon/sony
接唔接受二手：ok
其他要求：冇

不過新手仲未摸得熟部機

Canon Canonet GL17 (二手貴過1200就唔好買)

標準答案 X-T30 + 18-55 KIT

既然你都用緊M50 咁你已經夠用啦
一係加支22餅囉

有無啲傻瓜AF個啲？

新手第一部機
諗緊買sony A7III 定A6400好

我知兩部定位係幾唔同 6400係朋友推薦既
但我諗相機一用就用幾年
如果唔係玩一陣就唔玩 好似買貴少少仲好咁
如果偶爾會拍片 主要旅行影下人
邊部會推薦多啲

新手諗住由600D 轉做EOS RP
24-105 f/4應該跟機買
但諗左好耐 洗唔洗買埋rf35 1.8
我好少追求大光圈
我主要影人+景/純景
35焦距已經係kit鏡個range入面
同埋我驚個畫質冇支L鏡咁好
師兄點睇

筆直幾多：20000內
想要單反/無反/細機/其他：FF機
鍾意咩牌子：Sony (用緊RX10m3)
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：Event/演唱會+日常生活
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：有得揀最好唔好
其他要求：
用咗RX10m3幾年想試下上FF，做咗少少功課body應該會揀A7iii（或者有其他更好選擇？），但鏡仲心大心細未揀到。求指教。

1000樓下冇一部好
老實講呢部機對焦容易，諗下啦

兩部都適合長用至少5年
budget話事
旅行我較推a7III

35 .8 係好鏡，35 焦段亦夠多才多藝
舞唔掂到時放囉

A7III + Tamorn 28-70， 70-180 2.8 兩支鏡

多謝巴打先
咁或者調轉問
其實6400有咩明顯缺點

我本身都諗緊同你一樣既問題 最後直上A7R3開心使用中

crop frame適合拍片（少啲jelly)
FF適合影相(大底吸光好）

6400 明顯缺點就係冇防震

筆直幾多：5-6k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景，人
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子:canon
接唔接受二手：no
其他要求：主要想買部相機學下影相，呢部係第一部機

支長鏡就係諗緊要tamorn 70-180 2.8定Sony 70-200 f4 好

70-180高評價, 買得過
係標價9500有啲擒

筆直幾多：5000到
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony / Canon/ Fuji
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：影景，人，日與夜
拍唔拍片：不
接唔接受二手：接受
新手入手，諗緊Canon M50/ Sony a6500 二手/ Fuji xt30

6500二手遠比M50好
我發覺近來6500價真係過低得好緊要

筆直幾多：6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：Leica
影咩題材：生物
拍唔拍片：會拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友玩攝影
接唔接受二手 可免則免

唔急等龍仔個枝多半年，龍仔多數跳樓式跌價

6500同6400分別大嗎？如果budget 所限，6400去得過？

新手的話較推Canon M6 mark ii kit

6500有機身防震
6400 冇但對焦再快少少

6500 電量較好
6400 較輕，有反芒

明白,不過有防震會安心D. 由其晚上影相既話
我都見M50或者M6 mark ii支 15-45 kit鏡有3.5級防震, 呢個其實係未影相都包埋架?

包埋架
但唔好太高期望，幫唔得好多

用緊 D7100 + 龍仔 A005
最近覺得支鏡拉到 200+ 就好散，對唔準焦咁
同埋好似有少少發毛

想買過支長鏡，想 sharp 啲，最好大光圈
係咪應該二手小黑六最抵

冇話抵唔抵，一分錢一分貨

因為我見到olympus E-M10 Mark III 就機身有五軸防震, 其實係未勁好多?

掙扎位係而家唔係成日用相機 但係一用又覺得唔係好掂

睇黎要搵番個初心

OIS幫好少，都不及大光圈好
大光圈+推ISO ->加快個快門 係唯一解決手震/蒙既方法
夜晚/暗室內 影相，如果鏡光圈唔大，鎖死1/60-1/100, 你得出來效果會好好多
太暗就後制推，係會有noise，但好過又蒙又有noise
24mp既原相output instagram, 有noise都唔會太明顯

執相執唔執到呀? 學下lightroom
根據我用窮人gear咁耐既經驗
推sharpness, texture, clarity, dehaze，無咩救唔到

我用 ps 推 好似唔覺有 texture
之後試試

Lightroom對執相既處理先進啲
可以用Lightroom mobile玩下，唔使錢

要過啲相落iPhone iPad麻煩呢
我試試， Thanks

想問下如果低光既話洗唔洗手動較埋ISO?
定係我較到快門1/60s - 1/100s, ISO auto都得?

岩岩膠攝試左依兩枝

結論
唔急用一定70180 等跌下價先

唔介意副廠 可以考慮龍仔g2 有2.8對焦又算快
二手都平

筆直幾多：5000內
想要單反/無反/細機/其他：最好FF機
鍾意咩牌子：Sony/Canon (已有幾支ef鏡)
唔鍾意咩牌子：Nikon好似就執粒咁
影咩題材：風景 夜景 可能會影星
拍唔拍片：唔拍片 唔追焦
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：冇問題
其他要求：買左腳架之後覺得隻手可以拎多部機 唔使成日換鏡

終於有人比教呢兩支鏡，70180真係好毒
等下唔係問題，睇下到年尾跌幾多先
唔該曬各位巴打

筆直幾多：10000樓下
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：canon/fujifilm
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行 人像打卡 微vlog
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：唔接受
其他要求：有冇反mon都接受

兩選擇
Canon M6 mkII + 11-22 + 18-150 kit
Canon EOS RP + 24-105 F4-7.1 Kit

Canon EOS RP 拍野好似唔太掂?

我睇左好多review 都話呢部伏

RP拍片唔差，可接受，新firmware 改善晒對焦問題
但FF 你要預一定有rolling shutter問題

兩機都冇IBIS防震 所以拍時要識自己技術搭夠

RP如果論畫質佢唔伏，都係6DII級數
伏在機身反應唔夠快，你可以去iSquare個毒氣室試完再決定

如果你拍片為主打我係較推m6II

搭單問下
筆直幾多：最多10k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Canon M6 ii vs Fujifilm XT30/xt200 點揀。XT-3應該買完body唔夠錢買鏡
唔鍾意咩牌子：Sony 想直出/微調就算
影咩題材：掃街 人像 , 間中去旅行影風景
拍唔拍片：甚少
身邊朋友多用咩牌子： /
接唔接受二手：唔接受
其他要求：/

直出一定係富士咁滯
X-T30 + 1855
M6II都係一部預你執相嘅相機

如果想配個定焦，新手推薦邊個焦段多啲：23mm / 35mm

23 1.4 影全身
35 /2 街拍
35 1.4 影半身

thx巴打

想問下有無資料話sony會出新apsc?
想等個sensor換新一粒再買

剛先祟完新line up我估有耐唔會有新機

出支canon ef2470 2.8二代
有興趣留tg傾

咁多位巴打您地好
有個亂入問題想請教下
事關我搵左好耐都搵唔到答案

想請教下 Artisan&Artist嘅相機帶
301N 同310N有乜分別?
有無巴打用緊可以解答下

筆直幾多：5000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon, fuji
唔鍾意咩牌子：冇乜
影咩題材：人像，風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：no
其他要求：新手for行山影下相，打下卡咁，冇乜研究，有冇啲平靚正相機連鏡頭既適合玩下，求推介

暫時揀M6 Mark2 個spec我幾滿意
但冇view finder 怪怪地

Fuji X-T20 18-55 kit
Canon M6 mark II KIT

help pish

師兄 如果短時間內都唔買鏡住
呢兩個組合邊個好啲 畫質好啲
影景/人多 爭大約一千蚊

得罪講句，Sony嗰支垃圾Kit鏡狗也不屌
而24-105L冇乜問題，問題係RP本身係一部唔算太追到時代嘅機
如果你真係錢問題，我會較推RP

筆直幾多：1000-2000
想要單反/無反/細機/其他：單反菲林
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：街、人
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友玩菲林
接唔接受二手：
其他要求：有用開xt20,想平平地買部菲林玩下

QL17 GIII

筆直幾多：10000樓下
想要單反/無反/細機/其他：無特別
鍾意咩牌子：Fujifilm
唔鍾意咩牌子：無特別
影咩題材：日系
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：yesyesyes!!!!
其他要求：
景深效果好
窮撚好想接受二手平多啲

A7iii的確係好好多
但係鏡頭無機身咁快phase out
買RP玩兩三年換個body支鏡都唔會好過時
買A7iii兩三年後機鏡你都會想換就仲好飲無invest過咁

筆直幾多：7000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無特別
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：主要人，日系，間中影下景
拍唔拍片：無
身邊朋友多用咩牌子：Nikon
接唔接受二手：都OK
其他要求:無

X-T3 18-55二手
我諗7-8000 左右有

咁覆雜要日系
X-T30 + 18-55 kit

Ching 驚新手嘥咗部機有冇啲再平啲新手入門版

二手XT20 1855 kit

二手不如買全新水貨

全新水貨約5000
二手平1000
所以佢自己考量
其實兩者分別只係係咪頭啖湯
自己決定

筆直幾多：10k鬆d
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji / Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景旅行相多(想試下玩縮時攝影)，有時影下figure
拍唔拍片：少(現階段想學time lapse)
身邊朋友多用咩牌子：無特別統計
接唔接受二手：no
其他要求：1) 對執相無咩知識，多數影完過落電話調下顏色(不過買左機後會學下執相)
2) 想過落電腦張相都高清，而家用緊olympus E-M10 mark II，過落電腦後唔係好清

Thanks

難聽講句，影Figure 注重嘅係點樣打光，而唔係用乜器材影，打光打得靚iphone都可以影得好靚
風景黎講呢個budget比較哎吔，同埋風景有分ultrawide 同tele風景
如果計你係用一機兩鏡影風景的話，會較推X-T30 + 18-55 Kit set + 10-24 / 55-200 其中一支鏡，視乎需要
Sony 機ultrawide鏡貴而且冇timelapse，較不推

想買枝腳架，主要旅行郊游用
負重4kg，要夠輕
點揀好

如果唔日系呢

只係color profile 問題
都係同一部機

個人唔鐘意ball head 同反摺式

有冇邊款推介

筆直幾多：3000
想要單反/無反/細機/其他：sigma 30 f1.4 vs Efm 32 f1.4
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：人同景
拍唔拍片：間唔中
身邊朋友多用咩牌子：no
接唔接受二手：ok
其他要求：見到sigma 30 f1.4平好多 想知道兩支分別大唔大

唔好意思冇乜研究
我都只係用開好舊嘅鐵腳+GEAR HEAD
但1510嗰支加個GEAR HEAD應該會幾好

兩支鏡價錢差唔多就較推原廠

兩支鏡差一千蚊

水價同二手價？

咁買友30 玩下先啦

呢到比唔比放二手機？

呢度係發問區

第一次想買部相機同屋企人影低啲相 做個記錄咁 唔該COVID巴

筆直幾多：2000-3000
想要單反/無反/細機/其他：無反 其他容易操作既都可以
鍾意咩牌子：no
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：人同景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：no
接唔接受二手：no
其他要求：no

無反呢個價得Canon M50 kit抵買

唔該哂巴打
我岩岩再搵o左陣 我應該係要傻瓜機先岩
即係叫全自動相機? 可以推介依啲款嗎唔該哂

其實可換鏡相機，你都可以當傻瓜機咁用，尤其係Canon
呢個價錢好似得EOS M100 / M200
到你想學下既時候，又可以換鏡

真係想要伸縮鏡傻瓜機既話 (通常細sensor)
Canon G7 X Mark II (膚色靚d), Panasonic Lumix DMC-LX10, Fujifilm XF10 (APSC, 無得zoom)

二手6D/a7ii+adapter

筆直幾多：8000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：影景，想影星（time-lapse)
拍唔拍片：冇特別要求
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：唔太想
其他要求：人生第一部相機，想拎嚟記錄吓身邊事物風景，另外自己行山露營影吓山水星星咁，好似要支wide啲嘅鏡？

感謝各位巴絲指教！

唔急用
sony apsc依家買定再等下一代好

筆直幾多：7000
想要單反/無反/細機/其他：無反應該好啲？
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：景 人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：最好易操作 始終新手
感謝大家

富士X-T30 + 18-55 kit

Canon M6II kit

thx師兄好勁 完全中曬

依家買好
6100 6400 6600 三機都係新機

全自動相機有類似G7X Mark 3 呢啲1吋機，之所以佢全自動係因為連閃燈都自動埋，基本上係一個no brainer = 就係傻瓜機，直接用auto就可以影到可交貨嘅相，我意指可交貨嘅相係直接出JPG都唔會差得去邊嗰種，而家而言，只得Canon係較為唔駛攝影知識而又做得到（手機就Apple）

但而家好多入門無反例如M200 M50 M6II 自動都已經有齊傻瓜機嘅功能架啦，缺點係可換鏡會令你心思思成日想買多支

有啲牌子全自動做得唔係好好，例如Sony啲JPG就唔係好標青，Fuji操控較覆雜，Nikon冇好嘅細機，故此先推你用Canon

筆直幾多：6000內
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：冇要求
唔鍾意咩牌子：sony
影咩題材：人像 風景
拍唔拍片：極少/不會
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：不接受
其他要求：由於係零攝影經驗，所以最好自動，auto tune 好曬 ，重量冇所謂，襟用/耐用，因為可以的話都用番個3 5 7 年，部機外形靚靚仔仔

題外話

睇完篇文
係咪無反》單反？

篇文喺度玩膠
新一代單反基本上已經係無反混合體
例如D780 1DXM3 個Live mode 打開時已經係一部無反，無反做到嘅單反都做得到，但單反mode時做到嘅（低感光元件發熱量，低color noise，低用電量，準確追焦等），無反就做唔到（追焦黎講Sony係追得好但成功率只得84%左右，D850係98%，1DXM3 99.2%）。

咁要單反好了

Canon EOS 200D
Or EOS 200D mark II

要睇你影啲乜
如果你只係做下casual photography無反係好啲
但如果你要前後所有相consistant 而且你係要開工交貨，單反會好好多

我諗都係後者 單反 ，同埋你話無反做到嘅單反都做得到，咁我當然揀單反啦

唔記得答你買乜機好
Canon M6II kit或者Canon M50 kit
JPG就夠用

單反係新一代單反嘅意思
你呢個budget買唔到呢種單反
所以偏向Canon無反會好啲，始終只係閒影

感謝巴打

師兄想問連唔連鏡買好

同埋如果sony機有冇類似

唔該你同上面位巴打
咁我集中睇canon機先

新手買機
筆直幾多：2000以下
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：主要影食物，間中影旅行相
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：手機
接唔接受二手：唔接受
其他要求：冇

愚昧一問
Fuji xt20 18-55kit
仲可以係邊到買到行貨

喺連登講買深藍撐警行貨會俾人屌

巴打唔好意思 想問啲問題

新手想開始學影相 影下女 旅行相 風景 有機會就影埋星

而家1516 緊a7iii + Tamron 2875 /
X-T30 1855 kit set

我知呢兩部定位同價錢都好唔同但我考慮既層面係

會唔會一步到位上ff會好啲？但係我又怕a7iv嚟緊會出 出咗之後我都係會買a7iii 但一定平一節

xt30/xt3既話 又怕嚟緊xt4賣街跌好多又揼春 又唔想買行貨但又怕水貨有問題唔知點算

Budget方面而家心理關口都接受到1萬蚊body, 3,4000 1支鏡

唔該曬

a7iv 至少18000 ，到時又會爆budget
a7III本身已經冇乜缺點
器材只建議買盡budget，故此推a7III+ 2875

唔該曬 但而家買既話會唔會係bad timing? I.e. 過2,3個月買會平2,3000咁 唔好意思有啲小家

數碼嘢永遠只有跌價冇加價既in long run
但a7III黎講而家靚價架啦

唔該曬巴打 咁我go for A7iii啦 唔該

想請問
預算2000內
我想拍Vlog內容想介紹樓盤的

唔知如果買GOPRO合不合適

osmo pocket

筆直幾多：$3500
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：無所謂~
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：下年去北海道雪祭想影靚風景相 同埋平時要黎追下星
拍唔拍片：yes
身邊朋友多用咩牌子：無留意
接唔接受二手：no
其他要求：no

想買部平平地影下

G7X M3

呢部要4千蚊out左少少bud
有無3千5內

1手A73加2手龍仔2875/2手24105

筆直幾多：$6000
想要單反/無反/細機/其他：換鏡頭相機
鍾意咩牌子：無所謂~
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影下風景星空咁
拍唔拍片：yes
身邊朋友多用咩牌子：無留意
接唔接受二手：no
其他要求：要sony a6400定 Fujiflim t-30好

Sony 機主要功能都係拍片
影相唔係好在行

但X-T30 拍片影相都咁掂

筆直幾多：5000$around
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：For旅行用 影下景同人
拍唔拍片：主要拍片 少影相
身邊朋友多用咩牌子：Fuji nikon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：想要有防震效果 for拍shot 運鏡 broll 之類

唔該晒巴打

筆直幾多：$10k 內
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影人同風景
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：都可以
其他要求：睇中左Canon M6 Mark II 但唔知配咩鏡 同埋洗唔洗要埋觀景器 新手唔太識

無反+ 防震既機又唔要二手，係冇乜可能平過7000蚊
弱弱地用鏡身防震就可以考慮Canon M50 kit或者M6 mark 2 kit

標準答案係M6II + kit +22餅
嫌煩可以M6II + 18150，我個人好鐘意呢個組合

但，若然去到五位數字budget，Canon EOS RP + 35mm kit係我個人覺得嘅最佳選擇

唔該晒

其實我係m50 同em5 mark iii做緊掙扎
你對 em5 mark iii點睇

筆直幾多：10000樓下
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：canon/Nikon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人/景/星空
拍唔拍片：會 唔係主要
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：ok
其他要求：諗緊R定90d好 比較過兩部機 感覺上差唔多 淨係連拍同拍片有唔同 其他好似差唔多諗左好耐 唔知揀邊部好求意見唔該晒

OM搵消費者笨, 我個人好討厭
想當年我成套43俾佢一部PEN出賣咗
永不錄用

感謝巴打 但想知一般會唔會配埋EVF 另外18150 係咪夠玩 唔洗再加22 餅？

一般唔配

22餅人手一支應該要配

90D偏向專業用途
R你仲要買鏡喎
Nikon 的話Z50雙KIT幾好

因為本身都有幾支canon鏡係到 所以如果R就用住舊鏡同買支rf35 1.8玩住先（睇過都係13000左右可接受）如果遲啲出R5會唔會再平啲？
Z50有諗過 用過朋友既nikon機 但都係鍾意canon啲色多啲 唔該巴打

電子嘢就一定愈出愈平
以萬元機黎講R太多缺點好難推你買
但你本身有乜鏡先，唔係有鏡就= 值得用

Ef17-40 f4l ,70-200 F2.8L is ,24-105 f4 is ii ,
50 f1.8,sigma 18-35 f1.8
好呀 咁如唔揀R 仲有咩推介？

你最適合買部二手5D4🤔
色靚過R一截

R+Adaptor都可以，但R既性能唔值個價
如出R, 慢慢出清啲唔用嘅鏡例如1740 24105 換番支RF24105

筆直幾多：$10000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：蛋糕、食物、烘焙野
拍唔拍片：可以唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：
其他要求：

筆直幾多：around $2000
想要買粒鏡頭
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：街拍/風景
拍唔拍片：/
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：無問題
其他要求：平時主要出去街拍多，平時係用緊隻canon Ef 50mm f1.8 ii 出去街拍，但係影落覺得唔夠wide，平時街拍都應付到，但係到想影啲建築/風景嘅時侯就唔夠用，所以想買支wise lens，唔知大家有咩推薦

筆直幾多：6K
想要單反/無反/細機/其他：無反/細
鍾意咩牌子：Fujifilm
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人,景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：最好新
其他要求：反mon

自己做左少少功課
好似x-t200最啱
大家點睇

好呀 唔該巴打

Sony a6400 + 18-135 kit好夠用

1700應該收到支28 1.8 usm玩下
或ef 24 2.8 is

即日買左 效果真係唔錯
師兄好介紹

運動相機用泛焦唔會好得過pocket
你又唔係買黎做運動

弱弱一提....
其實影樓盤gopro好少少...因為wide angle影 睇落大啲，你見樓盤網所有影indoor既野都係用wide angle

不過osmo pocket都有wide angle adapter既，既然佢買左

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：RF/細機，計埋鏡
鍾意咩牌子：Fujifilm/leica
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：街拍，snapshot
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：可以
其他要求：都會影黑白，菲林都冇所謂，手動時要機械對焦，有對焦尺

都一定要買
樓盤屬室內, 用電子防震機好易NOISE到爆

終於有一個人嘅要求可以俾我推介X100V啦
此機完全乎合你嘅要求

又好似幾正，我係有少少擔心等效好似唔係35mm, 怕要行太近

加3000 上x pro3 好唔好

X-pro3係主要俾職業紀實攝影師用為主
利申: X-Pro3用戶

唔該師兄，有冇有對焦尺鏡for 街拍介紹下

要用到呢樣你倒不如真係X-PRO, 但我會推X-PRO2+35 1.4
X-PRO3 操作唔係人人咁入得口, 你去CAM2試下就明

Thx師兄

Thanks 師兄

筆直幾多：15000內 連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：富士,sony
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：人像 風景 寵物 旅行拍vlog
拍唔拍片：無咩要求
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：唔接受
其他要求：新手買機 盡量有防手振 本身手振幾嚴重 淨鏡頭防振夠?
暫時想一鏡走天涯，機想一步到位 之後再向鏡頭深入
有留意x-t3 但 見到x-t4就出 有啲猶疑
或者有無 其他牌子推介？
唔該曬

筆直幾多：8000-12000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：nikon fuji
唔鍾意咩牌子：canon
影咩題材：山 水 女朋水 間中會同fd周街影
拍唔拍片：optional 有更好
身邊朋友多用咩牌子：重要咩？
接唔接受二手：no
其他要求：諗緊xt3 配1680 有冇其他suggestion?

筆直幾多：7-8000
想要單反/無反/細機/其他：單反無反都得
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人 景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：都有
接唔接受二手：唔接受
其他要求：新手啱用

Sony A7Iii + 行龍仔28-75 會有少少爆budget
完全budget內就A7III Kit

用唔到

Canon M6 mark 2, 18-150 kit

師兄 想問有冇平小小既選擇 麻煩晒

同一型號最basic既kit set
5000幾

筆直幾多：7000
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：街拍,風景
拍唔拍片：想拍4k, b roll
身邊朋友多用咩牌子：sony, fujifilm
接唔接受二手：不了
其他要求：冇

唔該晒

430ex?

快門較慢啲試下

我較推細機

輕便相機:
RX100 M7 (行貨會爆少少BUDGET)

無反:
X-T30 kit 就梗局咁滯, 但X-T30有30分鐘時限限制
a6400 KIT就冇
但你要加埋一支Gimble先拍得唔震
呢度爆BUDGET
自己考量一下

筆直幾多：$3500左右
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：景 夜空 日落 人
拍唔拍片：唔會
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：冇

歡迎各位同好幫忙回答問題

想拍真正既4k 60fps HDR ,筆直 15k ,邊部最好唔該巴打

Fujifilm X-T3 For sure(?)

X-T30 kit

由五月開始，再等4個月後買X-T4 18-55 kit

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：單or無
鍾意咩牌子：canon /fujifilm
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景，旅行，星空
拍唔拍片：不拍
身邊朋友多用咩牌子：fujifilm
接唔接受二手：機不會，鏡可以
其他要求：

之前一路用開canon 600D，有支18105 f3.5-5.6鏡 同50f1.8鏡，用左7年，同有部sonya6000 kit鏡但唔太鐘意sony色水 。。最後放底無用

想換過部機長用，旅行影下相，請大家比下意見thanks

a73 kit

去旅行就細部d
m6 mk2
用個adopter 用翻50 1.8
再買枝efm11-22

盡可能Keep番啲EF-S鏡的話就90D Body
呢個組合，會建議埋你出清600D+18-105，買返一支二手15-85，當然你部機留為紀念繼續用番相同嘅鏡都冇問題

如果想輕便的話，Canon M6 Mark 2+18-150 Kit + 1122/22餅算係好好嘅選擇，18-150 質素叫可接受，但優點係方便，28-225mm係幾好用

另外，富士你可考慮X-T3 18-55 Kit

多謝各位意見

我一度都有睇xt系列，都有啲想轉
如果xt-3同m6 mark 2 影相功能上有咩唔同？
之前用600d覺得對焦都有點麻麻

Thanks !

唔使擔心, XT-3, M6ii既對焦都比600D好得多

而兩部其實好唔同，XT-3係旗艦APSC，M6係...我都唔知咩定位
XT-3有EVF，而且多好多實體dial同掣 (Fuji特色)
拍片功能強啲, 各種菲林模疑

M6機能都唔弱，新既32MP sensor，4K無crop，Dual-pixel AF, 要另購EVF, Canon系統, Canon色, 易用, 細部過X-T3

兩部機幾大分別
m6有反芒，像素高啲，鏡普遍平啲
X-T3有得玩菲林色，設計上較鼓勵人拎機出去攝影，有ovf

筆直幾多：3k-4k
想要單反/無反/細機/其他：鏡
鍾意咩牌子：sony
影咩題材：vlog
拍唔拍片：yes
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：yes
其他要求：大光團 用緊a73

想問師兄點睇部機拍到幾長時間既片？

筆直幾多：10k鬆d
想要單反/無反/細機/其他：單or無
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景, 旅行, 人, 食物
拍唔拍片：拍吓旅行片咁
身邊朋友多用咩牌子：無特別統計
接唔接受二手：機prefer new, lens 二手ok
其他要求：
麻煩晒巴打

Tamron 24mm F/2.8 Di III OSD M1:2

再wide啲暫時搵唔到

X-T30 kit 18-55

e.g.

筆直幾多： 5千左右
想要單反/無反/細機/其他：/
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：主要人像同髮型工作
拍唔拍片： 比較小
身邊朋友多用咩牌子： canon sony
接唔接受二手：最好唔好
其他要求： 完全新手

5-6k

師兄請問可唔可以解答filter問題
如果用sigma 14mm 1.8鏡
裝前置Nisi 150mm支架
請問係用返100mmx150mm嘅Filter
定用150mmx150mm filter

xt3+1680夠用
除非話自拍/vlog多就上xt4
如果女朋友比重高就諗下1855kit +35 f1.4

Canon M6II kit
or
Canon G7X mark III
視乎輕巧需求

Tamron 20mm 同埋Samyang 嘅18mm F2.8又點睇
我怕拍片嘅會變形得好勁
其實最想試到實物

Tamron 20mm本身變形過勁
邊位濛得很
真係平平地買wide咁
Samyang我冇乜認識sorry 🤔

明白

Thanks 應該買前者
追post話canon岩新手玩

APSC機黎講只有CANON 同富士 係以JPG用戶為優先
但富士冇咁新手, 太多轉盤, 大多情況下用唔著
其他太依賴SENSOR後製

唔好意思 我想自己做下功課 學下最基本的攝影概念/詞彙 先至買機 請問有無邊本書/邊個網站適合我呢啲新手？

認真講句: Youtube is your teacher
兩文三語好, 喺YT咩都學到

有冇邊個YouTuber推薦？

就咁general search 吓啲攝影基礎

用150x150

之前有個問有咩黃YouTuber嘅po
可以參考下, 入面提到：
alex ng伍sir
蛋糕星球
映畫製作社SP
膠攝
肥佬Brian
Dcfever
攝時間
Lok Cheung Hk
情sir
阿零
暴力
六尺龍友
Muse Chan

等等都可以碌下啱唔啱

或者呢個網站都係講啲好基本嘅野

5D4 仲建唔建議買全新？

唔建議
分分鐘Canon見D780唔忿氣出部mk5

筆直幾多：4000
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：nikon canon
影咩題材：wide景多 少量人物
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：sony fuji
接唔接受二手：接受
其他要求：
本身用緊a6000 想換機但學生筆直唔夠 睇緊a7一代+kit 2手/ rx100 m5
想問上ff影出黎係咪真係差好遠借過朋友rx100用肉眼睇冇放大感覺畫質同a6000差唔多 仲做到大光圈唔洗換鏡幾方便但有個ff夢所以1516緊 如果有其他機介紹就更好

其實換a6500 二手都已經有好大幫助
但二手的話倒不如直接a7II

景多人少就不如繼續apsc
上ff鏡頭價錢重量一闊三大
a6000的確唔係新機
但未至於要換
就算要換都唔係同期咁舊嘅a7
呢個budget不如買支sigma 1.4 J下先
30最早出二手可以落得低啲

J唔落先rx100m5

你需要大光圈鏡(至少2.8)+ISO勁嘅機, 同埋需要一支腳架
呢個BUDGET M50 + 22餅係得
M6 M2 (可買新機)+ 22餅(二手) 都得

筆直幾多：5000-7000
想要單反/無反/細機/其他：無反旅行用
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：唔介意
影咩題材：影女朋友同旅行vlog
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：唔接受
其他要求：

睇左M6 MarkII
唔知大家仲有咩推介
價錢要連鏡

感謝大家

yes
你唔拍片6100都夠
想要後製空間就6400

kit +22 餅

筆直幾多：
想要單反/無反/細機/其他：5D4 / D850
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：韓星簽唱演唱會
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：都有
接唔接受二手：接受
其他要求：諗緊5D4定D850好

5D4 + 大白2 定 D850 + 200-500 F5.6

筆直幾多：5000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：星空，想影到銀河
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon(其實得好少frd有影開相)
接唔接受二手：可以，想學影相又冇部機試下
其他要求：新手，已經用過digital影星。如果各位大佬有推薦可唔可以順便講埋幾錢小弟家裡窮

個人較推EOS R
成日都要抄高抄低用返無反仲好

Canon EOS M6 mark II kit
俾多少少補支22 餅或11-22

筆直幾多：$5-6000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子： /
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人像 日/夜景
拍唔拍片：冇所謂
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：不
其他要求：

以下係前人留低既格式

筆直幾多：6000內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：街拍 夜景 霓虹燈 風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：無fd影相
接唔接受二手：最好新
其他要求：

歡迎各位同好幫忙回答問題

x-T30 18-55 kit
or
Canon M6II KIT

筆直幾多：3-4000
想要單反/無反/細機/其他：/腳架
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：夜景， Time-lapse
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：都可以
其他要求：唔要中國牌子， 最少3kg 承重

本身都有諗住買sigma 19 2.8 / sony 16 2.8餅用住先
都想知Sigma 30 1.4 會唔會都太近 之前用過手動 33mm 都覺得影景唔太就手 要行多兩步就一就 唔該哂巴打解答

筆直幾多：~20000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景同人
拍唔拍片:超少量
身邊朋友多用咩牌子：fuji
接唔接受二手：唔接受
其他要求：
筆直希望包埋相機袋腳架備用電在內

筆直幾多：2000-3000
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：主要影食物得閒影旅行相
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：唔接受
其他要求：冇

麻煩大家

30mm影風景會太窄
等效50上下叫標準鏡
乜都影下咁
室內就一就都仲影到相
而且焦距長啲散景出啲

如果話重點影景就16啦
有返等效24 f1.4影星都唔使拉星軌先

19art留返黎扮文青
二手應該6-800收到

sony支16唔好買
除左可以上wide adapter
個畫質同1650kit一9樣

其實咩mm近唔近你扭你支1650kit就知
sony apsc大光圈就得sigma呢3支
建議一步到位 慳返啲錢

加少少
canon eos m50 + 1545kit

a7iii +24105g $12000+7500
唔拍片買多粒電夠你用成日
加埋應該20000有找少少

腳架要平就要取捨
要輕旅行自拍就夠
要穩長曝/timelapse
要高大要影舞台
要慢慢做功課

canon m6 mkii
3200萬像最新科技
拍片有電子防震
冇evf, 行細電

panasonic gx9
機身5軸防震, 有evf
m43 sensor高iso唔得

sony a6400
冇30分鐘限制, s-log, cine4 profile
Sony. 鏡貴又冇防震

fujifilm x-t200
鏡頭齊全, 實體掣操作
富士色, 但冇log冇cine like
電子防震淨係得15mm嗰時開到

順次序推薦

推一推

其實而家啲鏡頭仲使唔使加 uv/protector 當保護

要視乎你對攝影有何要求
拍vlog組合有好多種，setting如何？如果你上腳的話我建議你買啲冇乜防震嘅機，例如M6II Kit

如你對攝影都係有相當需求，就a6400都可以，既有evf亦有相當強嘅相片拍攝能力+raw edit，唯獨係冇防震
但6400你最好買bodyonly + 一支死馬定焦例如16mm

但如果你只係想手提拍攝vlog為主，就RX100 M7，防震最好係佢

俾我係你會買RX100 m7，好多知明YTber 都係用佢

GT0545T

overbidget wow

水3500 左右
行貨的話GT1542
我覺得穩

申：Manfotto用家

btw

Manfrotto Befree GT XPRO碳纖腳，新出，拎上手開過覺得幾好幾實淨，又夠高，跟埋細波頭夠你影夜景長曝，可惜我已經有五set三腳，否則會係我首選..

200500入con你9成比人捉走一係轉384啦

筆直幾多：$10000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：小朋友
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：唔接受
其他要求：

摸過支中軸FING過賓洲
我仲用緊啲舊腳, 係重好多不過穩

我覺得a6100都好夠做
(肯學下執相的話, 唔肯就OUTPUT去手機用VSCO執一下)
剩返啲錢留黎買SIGMA定焦鏡

真心想JPG直出X-T30 + 18-55 kit

筆直幾多：13000左右
想要單反/無反/細機/其他：冇
鍾意咩牌子：Sony canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人像風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：不接受
其他要求：

外國:
jared polin
Matt Granger
Tony & chelsea northrup
peter mckinnon
Theoria Apophasis

唔建議850
演唱會通常環境比較暗
850高iso唔太得
暗位對焦尚可
iso800對上noise比較嚴重
個人接受唔太到
但iso64-800就唔錯

5d4只係用過幾次
冇長用過 所以俾唔到評論

a7III + 2870 kit set

唔係掛，full frame機iso800以上都有問題？
定係你要求太高

有機會係
以前用開d5100
(pixel密度較疏)
比較之下850真係比較遜色
但係有光既環境真係perfect

係喎d850係45mp，pixel density好高
但係咁高解像度，就算有noise，縮細左應該都acceptable? 你放大100%聞相，係會覺得noisy既

crop到apsc都可以
但再crop就開始勁

但100%嘅話800對上就唔太ok

補充多一點
理論上高像素每粒noise嘅size都會細啲
所以正常full picture咁睇都冇咁覺眼

前5年開工都用750
論noise同顏色還原而家（今時今日）都冇機比佢好
D780係貼得好近都唔夠750 靚

700同750真係一代好機
入手850之前係考慮750
但諗諗下750不如用返自己部5100
所以先放棄咗750

750 俾到嗰種「好同伴」既感覺
部機完全未失過準，有啲難救既相都俾佢救到

差唔多嘅感覺，我都響部5100度搵到
真係好懷念

兩部機份屬師兄弟

但如果有人問買乜機我推750 肯定俾人圍屌
用過同埋比較過dpreview iso6400 + raw就會明
根本到今時今日都係機王

我等唔到R6

搭單一問 影樓盤相有冇d細相機推介？
上網見canon g7x好似唔錯 但想要wide些少

其實呢兩部機 算係同級數
d850 spec 上會勁啲
但5d4 勝在canon 影人像隻色 我覺得係好啲
所以你見 出面大部人影韓星 都係用canon 多d

筆直幾多：6000-7000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：cannon sony fuji
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：拍玩具 同人
拍唔拍片：拍 4K
身邊朋友多用咩牌子：fuji sony
接唔接受二手：接受
其他要求：拍片會另外用穩定器，影小朋友同玩具
麻煩曬各位！

GR 2 + 21mm adaptor

穩定器就來來去去都係D__I，飛__呢啲鄰国嘢
所以唔推介啦

機諗唔到有乜原因唔用a6400，影小朋友得Sony做到，大個啲要影佢運動你更明呢點。經驗上，我個女玩roller，除咗單反追到佢，無反只有a6400追到。

有冇推薦去邊間買？

打手mode: 誠哥
問佢有冇得唔跟禮品

其他人你去price睇

750今時今日買都冇乜問題啦
其實有好多時啲spec都用唔著
(連拍嗰啲) (除非真係搵食嗰啲啦)
幾勁都好 都係咁用
我覺得最緊要係順手

科技嘢有新買新係定律黎嘅
忽然間叫人買舊機, 除非好特別要求啦
否則都係避一避

我買左了 想問如果想影人像 會推薦邊一個mode!

未熟就P mode, iso auto to 3200，zoom少少，影
再熟啲就M mode, 1/250，光圈5.6 或以下，iso auto to 3200，影

筆直幾多：5000-7000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon fuji
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：cafe野食 風景街景人
拍唔拍片：拍4k
身邊朋友多用咩牌子：canon sony
接唔接受二手：不了
其他要求：對焦唔會慢 輕身 想d色自然唔洗點執 依家都有睇緊fuji xa7同xt200 幾鍾意影出黎嘅質感但有朋友話d色有少少假 仲考慮緊

sorry for 1999
thanks

最推Canon M6II kit，呢部機算係近代apsc機中同價位最優秀既一部

富士： 如無自拍需要就X-T30 18-55 kit
X-T200 唔抵買，鏡又差機又輕過頭對焦普通
X-A7你去皇室堡掂一下，只需要一下，你就會打消念頭

Sony a6400師兄有咩評價

冇平靚正既zoom lens
wide lens昂貴
定焦唔錯

留名

有冇人用rx100 va???
買黎街拍值唔值? 街價依家係$5000左右
本身有部a6400,用得幾開心,不過始終唔可能日日帶出街(eg番工),所以想買部機玩下,日日出街都帶係身

我用過2年M4做隨身機
而家都被iphone取代咗
但部機有ND FILTER, 搭慢快門其實幾好用

缺點就係好似揍BB咁, 部機要好"鏡鍚"黎用, 一跌就爆鏡頭
正因如此我先賣咗機

Z50, M6 MarkII, X-T30
呢三部係咪同價位最好？
新手入坑想學 影人同風景多

乜都想拎黎做(VLOG, 影相尤其影人, 影運動), 想啲鏡經濟啲 => M6 Mark II
想用SHARP ZOOM, 主要想影low light, Nikon老用戶 => Z50
主影相但又會拍下片, 想主要JPG OUTPUT => X-T30

新手較適合M6II, 總投資較小

筆直幾多：3000$
想要單反/無反/細機/其他：無反 m43 鏡 想要廣角鏡
鍾意咩牌子：no
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：旅行 人
拍唔拍片：for 拍片
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：ok
其他要求：廣角 但唔想影出黎係彎（魚眼鏡個種曲

全新手 感謝樓主

有冇巴打用過龍仔35-150/2.8-4
掂唔掂，解像力夠唔夠比850食
龍仔近幾年啲單反鏡好似都唔錯

冇用開m43 幫推先

筆直幾多：6000-7500
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：中距離物體（15-20米倒）
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：接受
其他要求：無

X-T30 body (約5000）， 另外再買支 XC 50-230（約1000）
推富士主因係呢支XC 50-230屬於長zoom最高性價比嘅一支

夜晚影唔影到

高iso / 最好打燈
攝影技巧既嘢

要幾wide ?

老蛙7.5mm f2(等效15mm f4)好似around $3200
都係老蛙9mm 2.8 (等效18mm f5.6)好似around $3600

非中國產系列：
印象中o記有支細光圈餅鏡
但畫質比kit鏡仲差
好似係9mm 5.6定6.3
二手1k左右 都算抵玩

1.安全快門
通常都冇問題
以前用apsc+防震kit鏡
而家上咗ff 用850+2470冇防震/定焦鏡
暫時都冇問題

2.試下定焦鏡
因為f1.8/f2.8同3.5-5.6/f4 嘅鏡頭分別都幾大
大d光圈, 快門快啲 自然手震好少啲

3.姿勢
快門慢嗰陣 最好用viewfinder
兩隻手手踭貼住 咁就最穩

但最緊要梗係睇人啦

用緊a7iii+t2875
想買wide鏡影風景/星
budget ard 6-7000邊支好 定/變焦都ok唔該

apsc ?
apsc 要x1.5 大概50mm啦
1/60 正常就冇乜問題
最低真係睇個人
但1/200基本上大部分人都唔會震

鏡貴過機
OSS兩個功能，拍片同打雀為主

其他情況，識影相其實就一般都唔多用OSS嘅
暗光就轉為用大光圈同埋高iso仲有打燈

如果講極都唔明就試下iso 3200 + 1/250快門影

龍仔有RXD 17-28 wide鏡

想問下Sony apcs既變焦鏡除左16-50kit之外
最細最輕係咪16-70mm f4 ZA
想換kit但又唔想太大枝
Thanks

1/60你可能唔會手震，但係個subject識郁架嘛
一般行緊路/郁動緊既人，用1/200, 1/250好基本

ISO由佢高少少都唔怕，有noise好過鬆郁蒙

筆直幾多： 3500以下
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：nikon,sony,canon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：星空>風景>人
拍唔拍片：非常少
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：可以考慮

其他：新手又窮想買一部平價單反試下水溫，主要係行山露營帶埋去影

自己Price度見到nikon D3500同D5300都 within budget， D5300 $4000又可以有支18-140mm F/3.5-5.6 ED VR又好似好抵得諗

自己真係揀唔落手所以想問下各位意見，希望可以幫下眼或者有冇其他更好推介🙏🙏

用過，垃圾。

a6300 kit 二手

咁換支定焦算
睇過其他變焦都好大枝下

Sony APSC都係玩死馬定焦為主
反而FF有龍仔大三元

死馬三寶真係好正30.4直頭平靚正

你睇睇18-135果枝,質素好,細支易用,旅行行山用一流

thx都諗得過呢枝
都係大少少

想問下canon m6 mark II 好唔好買埋kit鏡？
15-45 mm kit鏡鏡頭係咪不過不失？

18105f4呢？好唔好

size冇優勢，好大支

新手買機點樣check係全新？

我都諗住買水貨X-T3
但係我買水貨如果部機有問題要點維修保養架？
我新手乜都唔識....

筆直幾多：4-6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景/山/湖
拍唔拍片：非主要
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：接受
其他要求：無

真心不過不失而已
其實如果想認真影好相都係用22餅為主

6100/6400 加支sigma 16.4?

一般大鋪賣既好少可唔係全新

開箱時一般有雷射紙

信連登仔買水貨
一般係寄廠，佢都會幫你整
但係如果乜都唔識買水貨係幾大風險

所以新手的話我一般推Canon M6II

新手買咩相機好

二手：Sony a7II kit （要學下執相）
一手：Canon M6II kit

請填1樓form

漏咗解釋

如果影風景可謂100% 要學執相，故此推執相最易既Sony
由於你要影星空，我推你用FF，吸光效果較好
而Canon 則是你真係受budget所限先至好用

a7II而家二手價爛到好得人驚，但事實上呢部機已經相當之完善，明顯係under price咗

如果你嫌kit太廢可以買龍仔28-75 2.8，一步到位。

筆直幾多：5000可以上到6-8000，最好就近5000
想要單反/無反/細機/其他：唔識
鍾意咩牌子：Sony, Nikon, Canon 其他都唔識
唔鍾意咩牌子：唔知有咩brand
影咩題材：人，景（花草樹），街，大廈
拍唔拍片：可能會
身邊朋友多用咩牌子：Canon, Sony
接唔接受二手：唔接受
其他要求：無

老婆鐘意富士色
買邊度黎既水貨就寄返個度？一般富士機水貨有邊幾個地方黎？？

Canon M6II kit係最佳選擇
錢多買埋支22 餅
買行機就得

呢一部機對於新手來講甚至乎對於老手來講滿足到大部份嘅需求
影相，拍片，樣樣掂
唯一缺點係冇電子觀景器，陽光太猛烈嘅情況底下趙構螢幕睇係有少少辛苦

唔好意思漏咗
想問影極光同星空係咪相機要求差唔多

所以我富士body都係買行 人人承受倒既風險都唔同
我只接受倒鏡頭用水

啱啱仲睇緊m50, a6400
Thx

極光最好用2.8 光圈鏡
利申未見過極光

星空有星空儀會更好地影到銀河

買行= 撐警
唉，兩難。

btw我 x-pro3係買水
43000 張相了，冇事冇幹

如果係四寶個啲樓上鋪要點check

好似好多野要準備
Thx

宜家用熟左富士 遲d都想xt30換水貨xpro3
不過都係再跌下價先

X-Pro3個用法係好特殊, 呢部機係邊同被拍者傾計邊影為主

筆直幾多： 8000
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：富士
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：室內設計/風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：接受
其他要求：

富士啲wide鏡都好貴吓，8000 有啲mission impossible
一係over 少少，水貨X-T30 + 1024 約9000
二手就要搵極新靜

他牌就Canon M6II kit + 11-22mm
一機兩鏡行價都只係7500
多鏡頭優勢缺點係冇富士色

咁如果拍片嚟講xt30加1024效果會唔會好過 m6II

兩者接近

補一句

可以比對下質素

富士優點
1: 4K較sharp
2: 可以預先用preset錄影
3: 可拍F-Log 4:2:2

Canon優點
1: 4K可拍攝較長時間
2: Sensor發熱較少
3: AF較靈敏準確
4: 總支出平好多

我覺得你做開設計就識調色，所以我都推X-T30多啲，拍F-Log再落Luts/自己調，影相影Raw再執都係X-T30較好

筆直幾多：5000-6000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：fujifilm
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：風景&人像
拍唔拍片：唔會拍
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：可以
其他要求：-
想問下fujifilm X-T30好唔好
定係新手買20好啲

呢個價有可能執到部行貨X-T30 18-55 kit 二手

我見百老匯X-T30連15-45MM 7,290 算唔算底

百老匯塞好多唔等駛既嘢俾你已經唔抵
1545 都唔係好鏡

巴打通常係邊到買
18-55係咪好啲

18-55外號king of kit lens

雖然我覺得應該係Nikon 24-120 F4

唔該巴打

dbase 定 dcfever 買機對新手好唔會呃？

筆直幾多：15000連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反 唔知有無需要上FF
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人 景 乜都影
拍唔拍片：拍，vlog同電影feel嘅片都會拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：不了
其他要求：考慮緊a6600定係a73（有其他提議都得），一黎唔知有無需要上FF，二黎如果上apsc又唔知買咩鏡好，想要支等效35mm 1.4嘅鏡

dcfever係普通相機店
冇乜唔老實嘢
但亦唔會平

dbase就唔老實？

主力拍片就6600
主力影相就a73

但apsc 等效35 1.4既鏡只得sony zeiss 24z, 而呢支鏡我覺得各方面非常普通，都係較推死馬嗰三支定焦尤其30mm

FF就龍仔2875 2.8 都夠用，有少少爆budget，或死馬35 1.4，呢支我都用緊，好鏡一支不需多解釋

感謝

想問下xf10同x100s邊部好啲？

照字面就XF10
心裏面會覺得係GR2

想問下點解會揀xf10?因為新？

筆直幾多：5000左右
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：vlog, 寵物, 人景
拍唔拍片：Yes
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：Yes
其他要求：平平地既好似得M50/M6 II/200d II/800D 呢d，如果係呢幾部既話有無邊部最推薦？

想買支SIGMA 30MM F1.4 DC DN
但唔知邊度可以試鏡
有無巴打有經驗
用緊A6400 玩左兩個月用18135 KIT LENS

兩機技術水平差太遠啦

五年前左右搭a6000用過
鏡就中規中舉，值得信賴
其他意見冇乜

平平地M50都夠用
如果寵物會跑跳就M6II

筆直幾多：4000-5000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人，旅行相
拍唔拍片：vlog
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：Yes
其他要求：

新手拍片黎講Canon G7III定Fuji XF10好
睇review兩個對焦都嘛嘛？
主要想拎黎拍片

G7III較好
vlog你要另配一支咪同整個rig

G7III對焦唔差
XF-10就主要功能都唔係vlog就唔建議你

好 今日去試下鏡先 岩手感就扑錘

見x100s比好多鬼佬話好用

支kit鏡係咪完全無用
配支11-22拍片
影相34mm 1.4果支又太貴
買埋22mm 2.0係咪都ok

kit唔係冇用，冇咁好啫
影相用22餅都夠用

如果有得唔跟kit買機係咪慳幾舊唔要支kit鏡好過？

KIT鏡焦段都實用既
未到用唔到嘅階段
但BUDGET限制就唔要都算

筆直幾多：12000樓下
想要單反/無反/細機/其他：無反機+鏡
鍾意咩牌子：富士
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：景（日落多），女朋友，有時會出下去街拍
拍唔拍片：少，需求唔太大，普通用家
身邊朋友多用咩牌子：c記
接唔接受二手：唔接受
其他要求：有諗緊xt-3 18-55 或者平平地上full frame rp +24-105f4 希望大家比啲意見

咁kit鏡影咩適合？

要求低貪方便時適用
二來係拍下簡單vlog都適合

但如果有11-22同22餅係咪已經無乜需要
唔想比幾舊水舊野得個擺字

日落要遠zoom lens
呢個budget我覺得RP + 24105L會好啲
但好鐘意富士色或者懶執就X-T3 18-55 + 50-230

22餅sharp同散景好好多
同一焦段，定焦靚好多架

所以就係話如果都打算買11-22拍vlog同買22餅影相

係咪唔跟kit好過 唔想幾舊水kit鏡得個擺字

如果你要拍遠嘢其實你都要kit
你唔駛影遠嘢的話11-22 + 22餅係M mount最好既原廠組合

筆直幾多：3000-3500
想要單反/無反/細機/其他：無反加第一支鏡
鍾意咩牌子：富士
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：風景、人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：可以
其他要求：新手想買第一部機，想再買一支鏡。鍾意富士色同佢個菲林mode。

有睇過t100 t20 等但唔知邊部好啲同埋點比較，完全新手，唔該咁多位師兄

筆直幾多：8k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：囡／旅行用（景／人）
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：no fd
接唔接受二手：不
其他要求：之前喺M6 Mark II 同X-T30揀左後者+諗住搭支50-230，放棄反mon，揀富士色直出唔使執相。最近留意到D50+雙kit都係差唔多價（水貨），輕啲有反mon。想睇睇師兄們有咩意見？

XT20 > X100
X100嚴格講唔係富士機

你都答咗，富士色就X-T30
Nikon Z50外型上似返工機，實則我覺得幾好用，Z mount係最好既mount

想問埋師兄買埋kit鏡嘅話 16-50 定18-55比較啱我用？唔該

1855 好好多

唔好意思師兄，我見到四寶做緊Promo, T200 連15-45鏡$4500，我睇spec好似同T20差唔多，想問分別係邊？

XT200係一部幾好既機
XT100太慢，拍片跳格，樣樣嘢都做唔好

200 用a6400 sensor，唔會太差，唯缺點唔用x-trans sensor，始終只係一部哎吔富士機

我今日入左m50 無要kit
淨係要左支sigma 16mm 1.4好似百搭少少
遲d有錢既話下支鏡買咩好d?
56mm定焦定55-200之類？

視乎需要
定焦一般好難買錯, 倍數咁買例如24/50/75; 35/85/135所有鏡用落都唔會被冷落
而一旦習慣咗, ZOOM鏡就使用率較少

實情上ZOOM鏡除咗方便, 冇乜優點

都係，咁我應該考慮支sigma 56mm了
雖然sigma大過原廠好多
不過應該質素好好多？

呢個時代Sigma冇廢鏡

筆直幾多：2000-3000主要想搵二手
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：富士/Olympus / sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人同風景
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：本身有部canon 200d,但想買多部再輕便啲平時帶出街

師兄想問埋 T200 同 T1 點睇？ 見到T1有X-Trans 同埋二手連鏡平好多，新手唔拍片黎講夠唔夠用？

T1太舊，技術未成熟
XT200上面有講

筆直幾多：10000 + -
想要單反/無反/細機/其他：鏡
鍾意咩牌子：-
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：星空
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：接受
其他要求：-

糾結緊三支鏡，
Sigma 14mm F1.8，
FE 20mm F1.8 G，
FE 24mm F1.4 GM，
sigma 又太重，大家都話24 1.4 係必入GM鏡，
但又好似唔夠wide for 星攝，但光圈1.4 又好吸引...
好難選擇...

個人較推16-35mm f/2.8 GM, 為構圖帶多少少彈性
24GM係較偏向人文鏡
14 1.8都係好好嘅選擇, 佢本身就係出黎俾人影星
20 1.8有啲over priced, 紫邊都太顯

筆直幾多：$6000-7000
想要單反/無反/細機/其他：機+鏡
鍾意咩牌子：-
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：街拍/人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：罪大
接唔接受二手：接受
其他要求：輕便為主

糾結緊買canon m6 ii加支22定焦 定係 a6400配kit，影相同拍片一半半嚟講overall邊邊好啲？
自己比較過canon就輕便啲平啲 但sony好似sharp少少、鏡頭選擇多啲咁

求各ching俾俾意見

新手一問
想入手相機 fuji XT200 / canon m6ii / sony a6400 邊部比較好？

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反機
鍾意咩牌子：富士
唔鍾意咩牌子：索尼
影咩題材：景 街拍 旅行用 女朋友
拍唔拍片：拍片需求唔大
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：唔接受
其他要求：諗緊xt3 xpro2 加支18-55
諗住塔多支定焦 諗緊 23.4 23.2 35.4 35.2 是旦一支邊支好 希望各位Ching比啲意見

新手問一下去邊買鏡好？
X成，天腸，肥花邊間好？
係咪見到個膠袋皺就唔好買？

一半半就CANON好啲
但你朋友有人用罪大，咁你如果借到下鏡黎玩咁用A6400會開心啲
建議你有剩錢就買個GIMBLE, 兩部機防震都差

CANON，易用同易用得好，機身性能亦可以用好多年

你講呢三間係專賣正價嘢, 出包機會少
想平就留意下PRICE .COM
熱門機冇乜掉包嘢可言

X-T30 18-55 夠啦
剩返幾千蚊諗下買支定焦
我覺得, X-T3對比起來唔係咁值買

筆直幾多：5000-8000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：用緊Canon200D
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景 街拍
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友影相
接唔接受二手：接受
其他要求：高像素
諗緊仲買唔買單反好
唔該哂巴打

200D就算吧啦
而家呢個時代都係無反多
如果你唔係咁常換鏡頭或者接受一鏡到底，可考慮X100V
如果都係想換番鏡，就M6 II KIT(或BODY ONLY) + 22餅啦，畫質足夠你用多五年

第一次買相機去三陽買水貨fujifilm信唔信得過？

筆直幾多：$7000-$8000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：不
其他要求：
新手第一部機想買部單反學下
有留意過80d同90d
想問下師兄覺得呢兩部黎講邊部抵玩啲？

大眾意見係態度忽冷忽熱外冇乜問題

除非你好鐘意反光鏡打板既聲或者有特別需要用到ovf
否則用無反M6 m2已經夠
兩機相同sensor但後者細部一大截

單反就90d好過80d太多，剩係live view已經兩個世界（類同M6m2)

筆直幾多：6000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：景 花草 人（旅行+影下女朋友）
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：唔清楚
接唔接受二手：不接受
其他要求：新手用 謝謝！

如果對畫質唔係太大要求就M50 kit 都可以
唔想買太舊嘅相機+覺得可以洗盡個budget，就Nikon Z50 雙kit 或者Canon M6 II 18-150 kit都係好選擇
唔想執相剩係JPG的話則可考慮X-T30 18-55 Kit

唔該你先 我爬過文 Canon M6 II 好似好推薦 但我見呢部都出左大半年 想知相機係唔係一年出新一部？等多排唔知會唔會有驚喜呢？

Canon 應該已經用M6II 整合晒M50 M6同M5 優點，冇EVF=平啲，有EVF=貴啲咁
M6II要再出新機，我估應該只有M5II，而我估Canon唔會出IBIS相機
故此M6II係買得過，好需要用EVF就等一等有可能M5II會推出

budget: 8000
想要fuji拍片鏡
已有xt3+18-55
主要用23mm(等效35)

1. Sigma 18-35mm F1.8 DC HSM Art+Fringer FR-FX10 Canon EF to Fuji X Autofocus Adapter $~7000

2.fuji 16-55 $7000-8000

3.fuji 23.4/ 23.2

我用開23.4會推呢支鏡
1655都幾重, 唔易操控

新手買機冇鏡
睇緊canon 200d ii同m6 ii 邊部推薦啲
兩部價位差唔多 budget都係4k-5k 同埋拍片多嘅我
唔該巴打

M6II
入門層面DSLR已經過時了

巴打我本身買緊sony a6400, 有18-135kit, sigma 16mm, 30mm定焦
依家諗緊轉玩fuji, fuji真係好多鏡頭選擇,質素又高,佢果D F2定焦用黎玩街拍一流
相反sony冇咩鏡,得上年出既1655g,70350g,價位比fuji同類鏡高3成以上,好似唔太值得投資
依家準備入XT3 用其他F2定焦, 巴打推唔推薦?
我影開街拍,風景,會執相

以下係前人留低既格式

筆直幾多：$5000-$7000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony, Canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：sony, Canon
接唔接受二手：接受
其他要求：有觀景窗

歡迎各位同好幫忙回答問題

a6400或6100
分別主要在於機身物料，鏡頭用住kit先遲啲轉其他鏡

筆直幾多：5000-10000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：無特別要求
唔鍾意咩牌子：無特別要求
影咩題材：人、風景、夜景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：可以
其他要求：而家用緊果部係Nikon d90，都好耐歷史，想玩番部d色出得靚既機，因為小弟唔鍾意執相

歡迎各位同好幫忙回答問題

用開NIKON就Z50 雙KIT都好用
想JPG就考慮下X-T30+1855

樓主俾D意見

筆直幾多：10,000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony, Canon (700d用家)
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：街拍，人像
拍唔拍片：未知
身邊朋友多用咩牌子：無乜影相fd
接唔接受二手：接受
其他要求：最好有平小小嘅定焦玩

小小background:

一直用緊700d配支tamron天涯鏡/1.8mm定焦影旅行相/人像，但實在太重消磨咗影相興趣，而家想買返部無反影下相。

本身幾鍾意sony a7iii，覺得手感幾好，但直係有點貴，鏡就更貴，睇下有無師兄介紹到啱筆直又抵玩嘅無反，多謝！

死馬近期嘅sony定焦唔差
鏡頭質素而言唔差得過富士
反而講對焦富士真係普通得很
all in all我唔建議咁樣橫向轉會法

考慮下Canon RP + 35mm kit / 24105L

筆直幾多：4500-5000(睇配件多少)
想要單反/無反/細機/其他：GR3
鍾意咩牌子：RICOH
唔鍾意咩牌子：N/A
影咩題材：街拍
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他要求：新淨無花

手快按咗掣
講埋原因

呢個budget主要影相的話，我就唔太建議用返Apsc，直上FF仲好，Canon 機鏡價錢相宜，適合上FF既人接觸一下新同上一級既攝影媒介

如果覺得太重，試下用35 先，用慣又想多啲焦距先入番24105L，你可以去毒氣房玩下再作決定。

我覺得GR3 個IBIS幾好
如果俾我揀佢同x100v我都會揀GR3
between花多少少買全新仲好

唯有用住a6400先，不過我唔會再投資落去呢個system啦，好似冇咩前途，等有靚價二手xt3就收一部黎玩下

筆直幾多： 13000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：風景，人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：宜家自己用梗80d + kit鏡，覺得唔係好夠用，同埋想轉sony無反。唔知出左部機轉a6400定a73，a73本身諗住配24105G ，但有少少超budget。如果a6400有咩鏡推薦，同埋成像上面同FF會唔會差好遠？

我唔理解你既唔夠用係邊一個層面，可否詳細解釋下？

對80d個auto focus 唔係好滿足，好多時候個反應唔係好靈敏。同埋成像唔夠detail，例如頭髮、皮膚上面d細節咁

撘單問
6400無防手震拍片搞唔搞得掂，上網睇vs 6600邊行邊拍都好似差唔多，但價錢就差好多

想撘支sigma 16mm f/1.4用主要，但都無oss

6600 既IBIS其實拍片功能唔算大
邊行邊拍只有GIMBLE做到, 其他情況一係行得平穩啲, 一係善用運鏡技術

我都覺得係，同level 都幾無敵下。

筆直幾多： ~5000
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂
鍾意咩牌子：Nikon
唔鍾意咩牌子：Canon
影咩題材：
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：一定係二手
其他要求：
用緊a7ii，得一枝fe自動鏡，通常用nikon af/ai 鏡多。我大部分鏡都係nikon f mount，諗緊轉d750 定繼續用a7ii。我鍾意d750 啲色，始終後製方便啲，再加埋我啲鏡就有得用af，但係大部同重啲。a7ii 除咗輕同ibis 好似冇乜特別，不過其實輕已經係好大優點。唔知點揀好

筆直幾多：4000-7000
想要單反/無反/細機/其他：單反無反都ok
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：人 + 風景
拍唔拍片：唔會用尼部拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony canon
接唔接受二手：不了
其他要求：
有fd同我講200d mark ii同iphone冇分別
可以絕交？

多謝介紹！啱啱睇咗spec同review都覺得幾啱同應該夠曬用嚟升級！
想問下星際or dcfever入定行貨入好？
太耐無掂相機脫曬節
唔該樓主

佳能機你最好先去毒氣室試一下睇下啱唔啱FEEL, ISQUARE上面
呢個BRAND, 買就行水都差唔多價

我個人曾經用過D750 5年, 而家仲係工作用機
可以負責任咁講呢部係一部幾唔錯嘅DSLR
但你要預咗用DSLR嘅用法, 即係OVF

好大分別, 剩係個SENSOR都差成26倍大小
呢個價會推M6II KIT
基本上冇乜特別原因都會建議買呢部

另外睇到啲比較講sony a6400 vs canon RP
唔拍片嘅前提下，兩者價錢都唔過萬，唔知樓主有乜睇法？
而且都係cropped frame升full frame
個淺景深衝擊係咪真係好大

Sony 啲APSC機其實係好哎吔, SENSOR好, 但鏡頭數目比上不足, 而且有啲貴, 識執相都會推一下, 唔識執就唔推介

APSC同FF比, 影相的話, 任何方面都冇優點
但拍片嘅JELLO EFFECT冇咁勁, 反而APSC會好啲

佢同200dii 有咩大分別
點解推佢？

重量輕好多
200D II 用EF-S啲鏡大支好多
M6II 同價位但俾多1000萬像素你
機身質素大分別

基本上M6II係同90D比而唔係同XXXD 嘅機比

啱啱睇完分別
見m6 ii平咁多又輕
除左shutter speed慢D同冇optical viewfinder唔係好大分別
鏡買邊隻好？

鏡黎講
畫質重視既就22 餅，一鏡可影大多人文嘢
ultrawide就有無反界最平既11-22
平時影下閒相就kit鏡都好好用
天涯kit 鏡18-150 都係唔錯既選擇
sigma為無反出嗰三支定焦都做得唔錯

筆直幾多：10,000
想要單反/無反/細機/其他：無反/
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：N/A
影咩題材：咩都有
拍唔拍片：Yes
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：No
其他要求：

Sigma個3支2000起跳對學生黎講有D貴...
如果之後轉canon R系列個三支鏡有冇用

冇用
但買得apsc無反既人一般都唔會諗FF架啦
APSC都覺得貴時FF支支講緊皮幾咪仲貴

呢個價錢係幾哎吔
出得五位數字係幾推介用FF，但如果你話要拍埋片又會覺得APSC加多幾支鏡會更好。
Canon為主的話呢個價格選擇非常之多
要新就M6II 加鏡都得，最懶人組合就係18-150kit + 11-22或者22餅鏡，想要質素可以買支Sigma 16mm

要FF就RP + 24105L，而家支24105 抵到爛，值得俾多少少買。而且EOS RF既鏡（唔計支24105 7.1光圈嗰支垃圾），大多都唔錯

正正就係糾結係RP+35 1.8定M6ii+32 1.4+11-22好

會拍片就M6II
唔拍就RP

筆直幾多：唔知價 盡平
想要單反/無反/細機/其他：wide 鏡
鍾意咩牌子：Nikon/副廠都ok
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材: 風景
拍唔拍片：唔重要
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：yes
其他要求：手持z6 + 24-70mm F4 想要wide啲影下風景 定焦變焦都冇所謂 麻煩曬

今日去咗肥花睇
發覺連鏡其實RP都幾重
之後佢介紹返M6 mark 2同a7r2比我
唔知樓主又點睇
我自己就覺得M6 mark 2無乜可比性，因為同我本身單反配置相約
但a7r2除咗色唔係幾慣，其他都好似唔差
唔係太識揀

M6II 我自己都幾推, 如果你係真係新手想快樂影相, 呢部係一部俾到你好多可能性既機, 全因佢機平鏡平

SONY 機我覺得用得呢個BRAND只有兩種人, 一種係拍片為主嘅人, 一種係執相能力嘅半專用戶

另外CANON怕重就用定焦, RP+35mm都幾輕
ALL IN ALL我覺得CANON FF最啱你

有冇人問題我未答晒？

筆直幾多：8-7000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇特別
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：行山、旅行影下相拍下片
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：富士
接唔接受二手：不接受
其他要求：最好輕少少的

我最近睇z50 m6mll 同xt30
呢幾部都好似唔錯
巴打有沒好推介？新手唔識咁多

富士就XT30啦
大小輕重三者接近
買埋支18-55kit perfect

覆得好快
z50唔好嗎
幾吸引
btw 有沒黃店/水貨店介紹？

Z50 唔係唔好，係前景唔明朗，佢地好似PAT低機加兩支鏡就完全冇後續工作
Between如果你要自拍VLOG M6II會係最好
黃店就梗係誠哥

好的 唔該晒

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人，風景，街景
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：Nikon, Canon
接唔接受二手：no
其他要求：

筆直幾多：盡平，只好5000以下
想要單反/無反/細機/其他：wide 鏡
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材: 星空/風景
拍唔拍片：唔重要
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：yes
其他要求：手持z6 + 24-70mm F4，想要支大光圈既廣角，想試下影星星。有ftz adaptor ，f mount/z mount 都可以，最緊要平本身有支Tokina 11-20 f2.8 dx,點知z6強制要dx lens行dx mode無得fx mode。

粗粗地用住

a6100 +1670z都夠用
一係18135

但f4 夠影？見人地都係嗰啲f2.8多數，利申唔熟。
如果加budget要加到幾多唔該你

光圈細就開大少少iso 啫
800-1600

筆直幾多：盡量<4000
想要單反/無反/細機/其他：無反細機
鍾意咩牌子：無特別
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：風景、夜景、動物、植物、昆蟲、市區
拍唔拍片：幾乎唔會
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：OK！
其他要求：
* 想要大光圈，影夜景好重要！！！
* 都幾經常影日景，但夜景/星星重要啲
* 輕身，我好易手震
* 因為易手震，有防手震就好（optional）
* 新手，盡量都唔上鏡，想學好構圖嗰啲先再諗
* 想要反mon

老蛙 15/2
如果唔要中國貨就irix 15/2.4

離題一問 新手想買支腳架影吓車軌咁
求推薦幾枝抵玩嘅

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：apsc
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景>>>>>人
拍唔拍片：timelapse only
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：ok
其他要求：/

買Manfotto一支千凌二千都可以

二手a7II KIT
或二手a6400 kit
或全新a6100 kit

如唔介意他牌就Canon M6II KIT

如果sony a6000 + sigma 16mm 好唔好？

a6000太舊，色準好有問題，後期好難執
我係前a6000用家

16mm支鏡ok既

筆直幾多：6,000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景/人 (旅行/行山)
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：/
其他要求：主要想方便,一機走天涯過唔洗換鏡 (最好夜晚都影到下)

筆直幾多：3000內
想要單反/無反/細機/其他：鏡頭 用緊m50想換鏡
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：街影同人
拍唔拍片：冇
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：/
其他要求：/

唔換鏡究竟有冇用system既意思呢
不如考慮下ZV1 / RX100 M7/6仲好
但如果真心想無反，咁都係Canon M6II kit吧
起碼忽然間日後想買多支鏡都平啲

標準答案22餅+1122 或者 死馬16mm
要多用途前者，要靚後者

唔好意思推一推，樓主miss 咗我

fuji xt20/xe3 + 18-55 + 50-230

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：單反機身
鍾意咩牌子：Nikon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：蝴蝶、雀鳥
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：唔接受
其他要求：要weather-sealed

全新嘅話得D7500可以揀二手可能執到部D500

感謝樓主解答介唔介意問埋如果係無反機身+鏡頭、無限牌子、筆直10000，其他條件一樣會有咩推介

10000有啲尷尬不過都有啲選擇嘅 視乎你嘅要求有幾高
平啲嘅話建議 Canon 70-300 II + Canon M6 II or Fuji XT2/XT3 with fringer adapter
貴啲嘅話可以諗 Nikon Z50 + 200-500 5.6

10000想打雀仲要weather sealed...
會唔會太睇少咗打雀既最低入場費
俾著我我會建議RX10 m4，再士誕買啲隨水套包住部機

建議二手D500
除此之外就係全新D500

二手D500+200-500 都係萬頭左右 質素已經有專業水準

筆直幾多：6000
想要單反/無反/細機/其他：xt30/a6100/6400
影咩題材：風景>人
想問如果唔拍片sony, fujifilm 邊個會好啲？

X-T30唔拍vlog基本冇對手

睇咗肥花二手XT20最平都要上4500想問佢同X-T200 有無特別大分別？見XT200新出仲平少少

筆直幾多：8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：景同埋人同埋少少運動
拍唔拍片：好少會
身邊朋友多用咩牌子：毒l冇frd
接唔接受二手：不了
其他要求：冇
唔該先

唔會拍片就唔駛諗Sony
建議Canon m50 kit二手再買支22 餅影星用

我都蒲咗幾日攝影台，見到有師兄話Canon 鏡平，啱新手試玩 但因為我唔太識執相，都有人建議用Fuji 快靚正 但𥄫過下，fuji 價位都唔低

詳細哦我自己係xpro3用戶，都有借過朋友部x-t30玩過幾星期。（兩機同sensor）其實好聽講富士直出JPG都夠，但如果對眼利啲既結果都係要執raw。但好處係LR可以loadout番機內preset俾你執

富士優點就係鏡頭大多良心價，但喺應該貴既時候佢依然係唔會同你留手，例如ultrawide同1.8以上定焦鏡係4000 起跳，另外佢定焦鏡群太多弱點，例如23/2 既大近視，16 既xpro3唔食框，56既對焦慢等，你唔係好熟攝影好易中氹。

反而Canon比較all rounded，佢啲鏡價真係為消費者著想，例如RF24105 新kit，RP，22 餅 ，11-22，等等。係可以用較平既價錢享受攝影，對於預算唔多既攝影人係最優先選擇。

唔該哂大師 睇咗幾日終於有唔同廠嘅比較M50連15-45mm 做𡁵特價都係$3980好心動

筆直幾多：6k
想要單反/無反/細機/其他：細機 for vlogging
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：vlog為主，偶爾影人，咩場景都有
拍唔拍片：主力拍片拍vlog，本身用緊手機拍而家想upgrade
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：ok
其他要求：要有反mon&可以駁mic (rode wireless go)

都做左啲功課，好似canon g7x mark3 update firmware之後af好左，係咪比較適合？ 黑卡m7好撚貴又唔sure到底值唔值呢個價錢
M50 & zv1好似都無咁適合自拍vlog? 唔夠穩同唔夠wide?

Sony ZV1
我諗呢一年內呢部機冇對手。

講穩ZV1夠穩
wide就冇乜法子將就用佢個28mm，腳架擺遠10cm

G7X 個收音遠遠及不上ZV1

因為我睇佢呢條片，開左super steady之後仲近左
收音方面我係有外接mic應該就無咩所謂？

室內應該擺遠ok，但我其實室外vlog仲多過室內 驚隻手唔夠長拉咁遠

用gopro嗰種80cm伸縮棍都夠啦
唔好用原裝嗰支，呃錢

筆直幾多：6-7000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人像/夜景/動物
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：不
其他要求：冇

X-T30 18-55 kit set

筆直幾多：15k 內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景 人像
拍唔拍片：間唔中
身邊朋友多用咩牌子：fuji
接唔接受二手：no
其他要求：其實已經決定左買aviii, 但唔知配咩鏡好，主要影景影人

龍仔28-75

想問多句，a74有無話幾時出
我見有人話6月出

難估, 我覺得今年冇奧運應該會灘慢板

有冇ftz mount
定焦定wide zoom
平既 唔嫌重既 wide zoom 咪 tokina 16-28 2.8 f mount 二手應該~2k
嫌重既 就nikon 16-35 f4 f mount but 二手要~4k
定焦要平就samyang 價錢就睇你要唔要af
一係原廠 20mm 1.8 ~ 3k

唔該曬!!

筆直幾多：5000-6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/canon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：旅行，行山，風景同人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：/
其他要求：屋企本身有sony a5000 各位大神覺得有無需要買架新機 定係買鏡好？

z50 kit

有冇人想買sony a6400+ 18135?
我有機想放,有興趣就搵我
TG: ufcfan

如果買多枝鏡用黎影車影巴士，巴打們會建議買fe 70-300定係龍仔70-180?

筆直幾多：~6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無specific
唔鍾意咩牌子：Fuji
影咩題材: 銀河、旅行散shot、旅行vlog
拍唔拍片：50/50
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：不
其他要求：除左影花影雀玩器材錢外應該咩都會影，主要用途去旅行影有feel shot 返黎J

Canon M6II kit都夠用
如果朋友咁好肯借鏡就a6400 kit
如果想輕裝vlog就ZV1

龍仔好似有QC問題
遲啲再買
推呢支

你意思係會推70-300?

聽講m6ii影相無6400咁detail
但最衰6400 4k有crop

z50 kit
要影銀河既話最好買翻枝大光圈wide 鏡
不過kit 鏡可以頂住先
拍片z50 枝原裝鏡好撚穩
可以去try try

筆直幾多：$10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：all besides Sony
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：旅行，人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：唔接受
其他要求：要夠輕 同 細部

另外想買支wide啲既鏡頭

m6II 唔係冇咁detail而係後製空間比a6400少
主要係raw 嘅資訊冇咁多，所以調光暗時做唔到a6400嘅質素
拍片黎講要睇你拍開啲乜，如果人為主都係傾向支持M6II

由於你需要wide 鏡，所以你選擇只得Canon
(Z50未有，X-T30支1018既重且大亦貴）

Canon M6II + 18-150 kit + 11-22 ultrawide應該仲有1000蚊剩

筆直幾多：$3000左右
想要單反/無反/細機/其他：鏡
鍾意咩牌子：是但啦
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：影人 ，景，想影埋銀河/星
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：ok
其他要求：
有咩天涯鏡啱呀 利申用緊760d 18-135 鏡

仲有個要求
想搵大光圈既鏡

筆直幾多：5000-6000
想要單反/無反/細機/其他：無反連鏡
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：新聞 人像 風景
拍唔拍片：拍 如有log就最好
身邊朋友多用咩牌子：富士 sony
接唔接受二手：接受到
其他要求：原本用開a73 不過一啲嘢就收左

筆直幾多：15000-18000
想要單反/無反/細機/其他：單or無
鍾意咩牌子：sony / fuji
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：風景/北極光
拍唔拍片：最好拍埋
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：唔太想
其他要求：

二手a6400 + 死馬16mm
呢個組合缺點係冇防震
亦可俾多少少出支1670z

建議一： a7III + 龍仔2875 2.8，現階段嘅FF標配
建議二：遲多幾個月買XT4 + 16-55 2.8，呢個組合喺aps-c世界算係一步到位

單反轉無反 Fuji vs Sony
X-T3 + 16-55 2.8 + 35 1.4
A73 + T 28-75 2.8 + 55m 1.8 Zeiss
fuji平好多 富士靚色直出 輕身 相機靚仔 但無ibis+鏡兩支無OIS
sony 係FF 有IBIS 但係個EVF同LCD真係好唔掂 menu亂過七國

好想上FF但係又好鍾意富士色同user experience 揀唔到

提提你
X-T3雖然同X-T4係同一SENSOR，但CPU係唔同，X-T4(Xpro3)係快一截的
所以出黎嘅color science 都唔同，詳情你可以去 dpreview睇。

有得上FF通常會優先上FF，menu好差我又唔覺，係幾難用既，但可習慣
如果唯一主機就一般都係A7III，我自己主機D850，休閒時用Xpro3

筆直幾多：0-$2000
想要SONY FE 定焦鏡：35mm F2
鍾意咩牌子：冇特別
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：接受唔到
其他要求：唔介意手動鏡，自己做咗啲research，但想知多啲副廠FE定焦鏡頭，暫時睇中 7Artisans 35mm f/1.4

FF買乜鬼七工匠，浪費食材
你儲多一排先買啦，35mm宜買貴不宜妥協

咁買貴有咩選擇唔動對焦都得㗎

標準答案之一係Batis 40

筆直幾多：2萬內
想要單反/無反/細機/其他：齋拍片嘅機，唔要相機。
鍾意咩牌子：朋友好似話拍片sony係最好
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：乜都拍
拍唔拍片：我齋拍片
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：唔接受
其他要求：其實想搵部輕便嘅，要4k。
其實sony fdr ax700好唔好？

thanks各位

Google一下Z cam
lok kai都有講過
你亦可以去隔離專業post爬下文

想問純粹影相唔拍片嚟講，prefer fujifilm X-T200定X-T30

有錢xt30
冇錢xt200
應該xt30好小小

筆直幾多：4k-5k 最好唔過5k
想要單反/無反/細機/其他：單反，無反
鍾意咩牌子：冇特別
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：影風景多
拍唔拍片：唔拍片
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友有相機
接唔接受二手：可以 但唔知喺邊到買好
其他要求：/

歡迎各位同好幫忙回答問題

本身用緊5d4 買咗返黎都淨係旅行先想用
宜家想日常都拎出街用 所以想轉無反 想賣咗套機鏡換a7iii 2470 2.8gm 加多支50.8/35.8
有冇其他建議 唔該哂

補一句
我覺塲ax系防震麻麻，叫做僅可用，機都太大部
質素同電量都唔錯
有啲太舊未更新

X-T30
budget唔夠就X-T20

俾多100 買全新Sony a6100 kit

結果都係會變成剩係旅行先想用
你真係想日日帶住部機或者好鼓勵你出街影相的話
考慮下X100V

唔該巴打先我睇睇

其實當初買部5d4係諗住用黎追星 所以都跟咗支小白2 同埋旅行影相可以落腳架所以覺得冇咁辛苦

宜家拍返拖想買部輕身啲用黎同女朋友出街果陣可以影下佢 影下照做記錄

想請教下點解唔推薦a7iii
唔該巴打

筆直幾多：10000樓下
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：-
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：街景，風景
拍唔拍片：主要影相
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：要一手
其他要求：輕啲，想去旅行用
想問下，canon m6 mark ii 配唔配得tokina鏡（本身有部nikon單反）

我睇你文字你似係欠缺攝影嘅動力而唔係嫌器材太大太重
無反冇錯係輕啲，但真係只係輕啲，你拎支2470GM 影咪又係重
a7III都唔叫唔推介，FF黎講我覺得係標配機，如果你真係覺得至少要用下系統方便你唔同嘅攝影題材，你都可以出A7III ＋2470GM/死馬嗰支2470/龍仔28-75，視乎budget
定焦我推Batis 40，都算係Sony界嘅35-50mm 嘅標配

配唔到 TOKINA

主要影相較推介X-T3 + 18-55 Kit.

睇返啲鏡重 原來加返埋一齊仲重過我5d4加支2470
重新考慮下，去showroom拎下試下先，唔該哂巴打

Incase 大家想知道當代 APS-C嘅比較
呢度可以參考一下

大體上KITLENS 較好嘅係Z50同A6400
影人M6II比其他機好幾個次元
對焦A6400冇對手
X-T30 則是玩FILM SIMULATION＋JPG直出為主

購買建議
1）只影JPG嘅新手適合CANON，
2）對執相有經驗嘅適合X-T30同A6400
3）運動攝影A6400
4）希望影實用相時唔怕唔夠SHARP就Z50

上dc睇到a7ii + FE 50/18 $4600
想問下抵唔抵買

a7II最擔心係唔知上手拎黎做乜

如果專業拍片可能部機已經好老

所以買時必需要買新靜既機

好 唔該曬

筆直幾多：10000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子： Fuji
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：靚B roll
拍唔拍片：8成用嚟拍片
身邊朋友多用咩牌子： canon Sony
接唔接受二手：ok
其他要求：睇左xt3 年幾，出左xt4先有錢買相機
主要用嚟拍片練習，鐘意Fuji 色同影直出。其實係未冇咩其他揀？唔該曬

筆直幾多：4000-5000
想要單反/無反/細機/其他：鏡頭
鍾意咩牌子： 用緊xt30
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材 :行山影景 影貓
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：ok
其他要求：

z cam好似太專業
我業餘玩下，ax700會唔會好啲？

thanks

我因工用過覺得防震係有但麻麻
除咗舊電大啲外對比ZV1 冇乜優勢
如果你唔係好想要高倍變焦用ZV1 仲好

筆直幾多：9000以下
想要單反/無反/細機/其他：鏡頭
鍾意咩牌子： 用緊a7iii
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材 : 街拍 旅遊
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：ok
其他要求：

諗緊FE 24-105 定 T28200，
兩支都好吸引，
但始終T28200係天涯鏡，
糾結緊畫質會唔會唔夠好。

筆直幾多：12000-14000
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反 Fullframe
鍾意咩牌子：Canon, Sony
唔鍾意咩牌子：Nikon (想試換下其他Brand）
影咩題材：風景為主，夜景影星
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon, Sony
接唔接受二手：No
其他要求：No

A73 呢個價位別無他選

要視乎你想要啲乜
一鏡走天涯就T28-200
求輕+質素, T28-75
只要質素, S24-70
要型, 原廠

咁睇我覺得你對畫質要求未到極致, 咁T27-75或T28-200會係最好
至於原廠支24-105買二手都OK

same, A7III kit set

筆直幾多：1000-2000
鍾意咩牌子：富士
影咩題材：街拍，人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon nikon
接唔接受二手：唔受
其他要求：想要枝大光圈鏡，諗緊xf35mm f1.4定f2定xc35mm f2，同埋見到枝好撚抵玩不過手動鏡Kamlan 50mm f/1.1 II，好糾結
其實你地對呢枝Kamlan 50mm f/1.1 II有無咩評價？

筆直幾多：15k
鍾意咩牌子：canon
影咩題材：人貨
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：可
其他要求：
用緊canon rp，已有ef Adapter
本身得一支50mm 1.4，由於影人像為主
煩左好耐買唔買85mm 1.2/1.4
但睇youtube見超廣角變焦鏡好吸引。
我見sigma 18-35 / 14-24都不錯，
但我連人哋有冇ef rf mount都未知

anyway
求巴打推介一支超廣角變焦鏡
不限正廠 副廠🙏🏻🙏🏻
最緊要有rf ef頭

買枝ef16-35 f4 is 試吓先
ultra wide未必人人中意
淨返嗰啲budget再買枝ef 85 1.4就perfect

兩支鏡差幾倍價喎
你呢個budget Xc 35 啦

Canon鏡皇係1635 F/4
唔好講15k, 5k都唔駛
想再好啲就1635 2.8 II/III

但枝xc係膠呢，仲要無光圈環咁枝副廠呢？賣$1780

一來重
二來75mm

當玩具玩就得
論光學質素xc35仲好好多

想問副廠鏡有咩推介🙏🏻

對比 Tamron 17-35 F/2.8-4 點樣?
聽講Tamron都幾sharp,但係暗角比較犀利

筆直幾多：<8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：fuji/Canon?
唔鍾意咩牌子：SONY
影咩題材：景+人
拍唔拍片：NO
身邊朋友多用咩牌子：SONY
接唔接受二手：NO
其他要求：新手入門想學影相,有EVF俾我扮下野就最好

如果35mm 定焦鏡又點睇

Nikon d3400玩咗一排
發覺支kit鏡好流
想轉支50mm or 35mm學下野
見市面上有平有貴
請問邊支好
筆直2千樓下
但係我呢啲業餘當然愈平愈好
慢慢upgrade

我都諗緊買唔買相機
淨係旅行先用會唔會浪費

但佢得f2我本身有枝18-55 kit鏡，xc得f2好似又唔係好夠大，但枝1.4又成$3000無錢真係唔好影相

其實佢啲1.4 對焦都有啲慢同嘈
富士係咁，要用佢啲圖像質素就要涯佢啲唔好嘢
想平就用Canon，但我頂唔順佢個raw

35 1.4好似大約呢個價
買二手

我個人覺得 XC/XF 35 /2係幾好既選擇
申：XF 35 1.4 用戶，用過35/2

1.8就1k

Sigma嗰支1.4 而家跌到好勁
原廠嗰支原價成五位數字

1.8 嗰支都ok

dx 35 1.8G

俾多少少出呢支

一步到位

筆直幾多：10000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：新聞 人像 風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：fuji
接唔接受二手：接受
其他要求：

冇用過
但我估佢打唔贏當年Canon 好勁嘅Coating

影新聞要求反應快連拍穩嘅機
基本上a6600 kit 就得

thx! 另外想請教下如果唔想幫襯行貨嘅話，喺邊到可以買 a6600 kit 水貨？

都係三羊四佬
但Sony嘢買行貨係好啲

咁如果係新手，想練影相應該揀咩好？budget 幾千，無反

Canon M50 kit
萬物之源咁滯

筆直幾多：～10000上下 （連鏡）
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像 風景 街拍
拍唔拍片：拍 （去旅行）
身邊朋友多用咩牌子：sony／fuji／canon
接唔接受二手：接受 （如果差好遠）
其他要求：唔識後製 但會學
Thx 巴打

身邊都多人用 fujifilm, 想問兩者有咩分別？唔該哂巴打

定位唔同，富士主要都係影下景，鏡貴質素ok但唔算太，kit18-55幾好但28mm
Canon乜都平，質素叫過得去

筆直幾多：3K
想要單反/無反/細機/其他：單反鏡頭（已有760D）
鍾意咩牌子：騰龍 Canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景 人 夜星
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：Yes
其他要求：已有支Tamron 18-200mm F3.5-6.3 Di II VC，想買支廣角鏡旅行影星用，有冇咩推介？利申：新手求意見

Nikon Z6 2470 F4 Kit
重量大小價錢機能皆良

搭多句，唔好揀Canon RP 比Nikon 平少少但用過時sensor＋冇防震

都係買支龍仔Tamron SP AF10-24mm

FYI

應該可以少少議價

補番句，但你留意佢支鏡撞過
捕一下下一個機會睇下有冇啲靚機買
呢部就唔好買啦，當參考算

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：N/A
唔鍾意咩牌子：N/A
影咩題材：風景，夜景，人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：N/A
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：
要輕，諗緊canon rp 24-105 f/4-7.1 特價緊但之前好多post話電on9

唔想二手主要係因為係新手, 唔太識check

其實你個要求的確係RP+細kit最為妥當
但我自己就好唔鐘意支細KIT
我會較建議俾多千凌買24-105F4L KIT

筆直幾多：2000-3000
想要單反/無反/細機/其他：單反鏡頭(Nikon D5300)
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像/夜景
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：可, 但唔知有咩野要留意
其他要求：無

人像同夜景係完全唔同嘅題材噃
一個要大光圈中焦距，一個要大光圈ULTRAWIDE

新手唔識如果想夜晚影人像呢

買支35 1.8囉
或者二手死馬35 1.4 ART

新手想問維修鏡頭個啲去星際整有冇邊間係信得過
支廣角鏡發左霉

星際就不了
手動鏡可考慮去斌達

Tamron 45mm 1.8 同nikon af-s 50 1.4g點選擇

Af

好似重好多

點解唔鐘意? 兩支鏡主要有咩唔同?

我覺得有強烈欺騙成份
唔止呢支鏡，G7X 同埋RP支天涯鏡都係咁
佢強制唔俾人OFF個變形修正，掩飾佢黑角大變形嘅光學事實

富士想買一枝定焦，主要影山景海景，筆直6000
諗緊16.4定23.4

16.4 好啲

差千幾我又無咩所謂
我上網睇過好似你推果支好幾多下，我唯一有少少怕重

如果入手有冇邊間信得過/係黃? 係咪買行?

呢啲嘢冇乜黃賣
極其量係誠哥

新手想入xt20 連18 55鏡 想問水貨邊間買好啲

誠哥支鏡就唔只要加千幾了

想買Canon M6 Mark II 推唔推介
仲有想問香港邊間鋪買相機好？

邊間鋪答唔到你
機黎講適合想買一部機用好幾年既新手/進階用戶

新手想買機 想用好幾年

筆直幾多：$15000內連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景/人
拍唔拍片：一時時
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：都可以
其他要求：冇咩

a7III + 龍仔28-75

我想問下龍仔28-75同佢kit果枝鏡有咩分別？🙇🏻‍♂️

光圈2.8, sharpness

唔該晒師兄

Sorry借個位問

想問mavic pro原廠個包 條帶唔見咗 應該去邊度買?
其實純粹買條帶就得 但都唔知邊度有比較適合嘅

目前上網搵到似樣啲嘅得

唔知有冇巴打知道
萬分感激!

鴨記配到啦呢啲帶
拎張相問梗有一間有

thx

假設價錢一樣 Sigma 三支1.4 同sony 16-55 2.8 應該點揀？
影風景>人 唔拍片

筆直幾多：$5000內連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：人 景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：咩都有啲
接唔接受二手：無所謂
其他要求：

1655 2.8係搵食鏡噃, 如果閒影就算啦
三支1.4 都唔錯

今日睇左eos rp + 24-105 f4L 原來真係幾重
想請問你會建議 eos rp + 24-105 f4-7.1 定諗返aps-c 好..
同埋其實7.1係咪一陰天就可以收皮？

筆直幾多：2萬樓下
想要單反/無反/細機/其他：單反（好似多啲野較 影到唔同類？）
鍾意咩牌子：新手
唔鍾意咩牌子：新手
影咩題材：夜景 人
拍唔拍片：不太著重 有當然好
身邊朋友多用咩牌子：無人玩
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：U Grad 準備做野 想未來三至五年去到一次南極 所以而家想學定影相

FF本身既重量點都係FF架啦
所以要輕就要放棄質素（細kit)或者用定焦（35 .8）
至於你問，7.1 是否陰天就收皮，應該係話晴天喺樹陰下影相都收收地皮

如果用apsc我幾推介用M6II 18-150 KIT

幾個建議
1: Sony a7III+ 24-105/ T28-75/ S2470
呢三個組合都好夠你影最主流既相片，而且影幾年

2: Nikon D780 + 24-120 kit
呢部機比a73優既係佢高感時色彩還原較佳，但除此之外都冇乜更出彩之處

啱啱睇咗z cam，好似幾得，唔錯

好多謝巴打，睇過 m6ii 18-150啲相都相當唔錯，又輕！
m6ii 18-150 vs eos rp 24-105 f4-7.1兩個setting各自有咩優劣？我知rp係ff,但係咪真係同m6ii有noticable既分別?
sorry有少少煩，但有啲爭扎

你睇下我朋友用18-150 影咗啲乜出黎

(夾咗一半EOS-R相, 要自己睇備註)

RP KIT VS M6II KIT 我覺得重量焦距係有分別，講質素始終FF點都會略勝，但RP就好難講畢竟用緊5年前技術

M6II 有好多平靚正好鏡( 22餅, 32 1.4, 11-22)都係考慮因素之一

好！我諗我都係玩aps-c算，始終係新手一名。
多謝你詳盡回覆！

一般18-150 + 11-22 + 22
基本上已經全通殺, 後面兩支鏡又唔貴每支1000

主要我貪佢幾輕巧

支F4L我好鐘意佢啲相但真係接受唔到carry住佢周圍走住

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：N/A
影咩題材：人、寵物、風景
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：N/A
接唔接受二手：No
其他要求：Fuji定焦鏡邊枝好 56好似平時室內好難用 35.4同23.4應該點揀ar

剩係支鏡都 6000
都冇乜錢買X-T30咯噃
加上新手用定焦會好痛苦，三思

筆直幾多：$6000 內連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景/人/星空
拍唔拍片：極少
身邊朋友多用咩牌子：fuji/canon
接唔接受二手：ok
其他要求：無

搭單想問下有無邊幾間水貨買得過 見有灣仔dc 同dc career

加多少少X-T30+ 1855
如果唔係寧願你儲多1000

一係就二手X-T30+ 1855, 但唔平得去邊
呢個數X-T20 / X-T200都唔係好選擇

唔該曬巴打
因為我第一次買相機 所以諗緊

同埋想知如果xt20同xt200 邊部機會好啲

我上個月買左m6ii
想問影人買咩鏡好

32 1.4
L鏡級

大師點睇sigma 30?

倒不如sigma 56mm f1.4

筆直幾多：<$5000
想要單反/無反/細機/其他：單/無
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人/景/人+景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon(?) 我估
接唔接受二手：暫時不了
其他要求：無

感謝

Canon M50 Kit set
近乎係唯一選擇

Thank you!

想問下咁多位巴打影相方面M5同Z50差距大唔大因為小弟係唔拍片的 想學下影相

筆直幾多：5000-8000
想要單反/無反/細機/其他：單反/半單
鍾意咩牌子：canon sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：飾物 product 相
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：ok
其他要求：想買多支大光圈鏡

用canon的話就M6II加一支28 3.5 macro
Sony 冇推介

唔該曬🙏🏻

筆直幾多：$6000左右 內連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：canon sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景/人/星空
拍唔拍片：會拍
身邊朋友多用咩牌子：canon/fuji
接唔接受二手：no
其他要求：無

我睇過m6 mark ii/a6100/a6400 揀唔到要邊個好...

呢個價最合理係m6II KIT
6100 6400 支kit垃圾黎

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行 影女朋友
拍唔拍片：應該少啲
身邊朋友多用咩牌子：Apple Samsung
接唔接受二手：不了
其他要求：真新手 主要想學影相
對G5x ii 同Rx100m5a都幾有興趣 兩部差唔多價 但唔知有咩特別同邊部啱用啲

5000 就建議你不如實際啲買部apsc 無反好過
m5a 唔差，但一吋sensor唔好太寄厚望，我都幾鐘意拎佢前代mk4周圍影
G5x ii就不了，後製空間少，但如果你影jpg可考慮

有諗過m50 一枝kit1545 加一枝22 好似5000內都得 同啲機仔比係咪好好多

M6II KIT用住先
科技嘢有新買新

a6400 配16-50mm 又唔係好差姐
我影相都係影raw 再tune

支s2470係咪呢支
我有無買錯到

呢支好處係輕便
質素叫中規中舉
唔算sharp
優點係4000 幾但恒定2.8

恒定4
自膠

筆直幾多：5000-6000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：-
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：人像
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：可以
其他要求：fashion design學生，主要影人像多，唔知買單反定無反好
唔該

筆直幾多：$5000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：canon Sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景/人/街景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：canon/fuji
接唔接受二手：no
其他要求：無

我唔知簡 G5X mark 2好定rx100系列好

Canon M50 body only + 32mm 1.4

RX100 M5A都夠做

2者分別會係邊？
我見 G5X m2個有個個OLED 電子觀景器比人係強光下影相 係咪都唔錯？

大家都有ovf所以強光冇乜分別
分別在M5A支鏡sharp好多同後製空間好好多
而G5X2 喺JPG人像調色會好啲，大部少少好揸手啲

筆直幾多： $15000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景，街拍
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：機新，鏡無所謂
其他要求：本身用開 70D 10-22 15-85 70-300 28.8 50.4
最想其實係 7D Mark III，但係唔似有
諗緊 90D, RP 定係直頭 R，最鐘意係支 10-22，其他鏡諗過換，但 ultra wide 都係佢最靚

我覺得你唯一選擇係90D
一係你全出清後再黎問
咁你到時筆直應該至少有20000+ 會推介你買其他

小弟攝影新手近排睇啱咗部白色canon EOS 200D 2

想問呢部嘢抵唔抵玩

求意見因為小弟聽日就會去買

Budget $5000

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：單反或者無反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：又冇唔鍾意
影咩題材：人像，景深，日落
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony Nikon canon
接唔接受二手：接受
其他要求：

5000的話買CANON M6 II KIT

R / RP 加 adaptor 用 10-22 / 15-85 / 50.4 如何？

無意義
重量都係接近，唯獨唔再走焦
RP垃圾黎唔好諗，R亦做得不夠好
Canon要快啲出部似樣無反

筆直幾多：4000-5000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景
拍唔拍片：可能
身邊朋友多用咩牌子：canon Olympus
接唔接受二手：可，但唔識check機...
其他要求：最好有EVF

新手，見Broadway買Olympus e-m10 mark iii有特價，機連14-42mm + 40-150mm 鏡都係$4800，巴打點睇？

Thanks.

Olympus已經賣咗相機部門俾另一間公司
而家只係掛名olympus，算係強弩之末
我個人好討厭OM所以不便評論，太多出賣用家經驗
較推Canon M50 kit

咁我應該會買canon m50
唔該晒巴打

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：罪大
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景 人像
拍唔拍片：可能
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：唔識check機
其他要求：無
新手入坑
爬咗一排文，諗緊直上全片幅定aps c
因為對像素要求唔高，apsc 應該夠我想做既嘢
諗住出a6400 +18-135mm 玩住先
而家先買a6400會唔會太遲太傻豬

呢個數出唔到FF吧
如果主影相用罪大有啲資源錯配，一般S主要係拍片用
我都係會老句子咁推你用x-t3 1855 kit / X-T30
我覺得Sony支18135太大，有影響到手感

收到，爬下xt3 資料先，
請問s係乜嘢？
我都暫時冇必要性直上ff
反而想玩多啲鏡先，出咗機會慢慢儲錢再買
大光圈/超廣角玩
所以都concern鏡頭多唔多
富士鏡量唔知o唔ok呢？

s for sony

富士鏡除咗23 /2 外全體都唔錯

等七月九號 Canon 發佈會會唔會有驚喜？

爬過下文，原來sony啲apsc鏡好多評價都麻麻同埋貴，咁可能都係入富士了，遲啲上ff先玩返sony吧

買olympus唔錯呀，又輕，但畫質其實都ok

有部e-pl8想放

新手想問

自己想幫m50 買新鏡頭，預算3千，本身有15-45 同50-200

sigma 30mm f1.4同canon 32mm f1.4究竟差別係邊到？

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：影人影寵物影風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon?
接唔接受二手：最好二手
其他要求：

二手5D4啱啱好一萬

見到有二手90d6000諗唔諗得過而家用緊650d

睇吓你有幾多efs鏡

全部都係

有無諗過一次過賣晒 轉eos r/其他牌子 r而家都係一萬

用緊Nikon舊機 仲係細Mon果種想問下買部二手a7會唔會好不智 本身得2支鏡 唔介意手動/玩舊鏡

筆直幾多：$5000內
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：canon/sony
唔鍾意咩牌子：Olympus
影咩題材：旅行相 小動物 人
拍唔拍片：拍 有1080p已經ok
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no
其他要求：可以反mon, 拍片可以autofocus係plus

thanks ching

我覺得ok

筆直幾多：
想要單反/無反/細機/其他：長Zoom
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：ys
其他要求：
用緊D850，想入返支長Zoom，已有2470G，考慮緊Tamron/Sigma既1848 (100-400mm)，想問下邊支會好啲

睇下膠攝幫唔幫到你

至少買a7II
一代慘不忍睹

M50 kit如果唔介意俾多少少就M6II kit

M62係咪等於90d其實唔用反光鏡係咪買無反最好

筆直幾多：$10000內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/canon
唔鍾意咩牌子：nil
影咩題材：小朋友 大合照 室內
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：no
其他要求：可換鏡, 主要影相直出所以想要FF, 其實筆直係20000內買2部機身再加任意數量鏡頭

thanks ching

m6m2 + 1545 kit 有4k dpaf
行kit 53xx

基本上係同一個sensor
但90d用EF-S鏡，M6II 主要用M鏡咁解
而家呢個時代冇乜特別原因梗係買無反啦

A7III + T28-75 + Batis 40

因為主要都係呢兩部度考慮 二手唔介意
有套m62 跟kit鏡4500
90d就7000
但平時唔用反光鏡同隔離個mon仔
但有支sigma art 18-35 sigma 50mm dx dg
搞到我唔上唔落 感謝你

無反有兩個好處係單反好難追到
一係對焦點同對焦精度
二係大小同重量
你諗下，M6II 可以塞落個peak design 6L包，但部90D剩係放到落10L已經好大分別

咁又啱 其實都係apsc一個轉接就解決到
同埋m6又平啲

用緊5D4 想買枝人像鏡
85mm 1.4 定 1.2好

有錢就買盡佢

筆直幾多：<4000
想要單反/無反/細機/其他：單反or無反
鍾意咩牌子：nikon/canon/sony都ok
唔鍾意咩牌子：富士/olympia
影咩題材：風景/少量人相
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：唔清楚
接唔接受二手：no
其他要求：超新手想平平地買部入們機玩下練習下，睇過下nikon d5600都好似唔錯，都想買同類型嘅機，想睇下巴打們仲有冇咩好提議，唔該晒咁多位巴打

Canon M50 kit啦
唔用單反啦，個ovf睇死人

等我研究下先 唔該晒巴打

筆直幾多：~10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景/少量人相
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：唔清楚
接唔接受二手：no
其他要求： Sony面家做緊promotion a6400 + sel1018 $9990 想知抵唔抵玩 thanks!

一枝鏡嘅話建議買標準zoom

如果另外收支18135 kit係咪就可以應付大部分場景?

係 其實就咁18135都可以ultra wide會比想像中少用/難用

明白 thx!!

筆直幾多：ff15k apsc~10k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/fuji
唔鍾意咩牌子：其他
影咩題材：人, 細路
拍唔拍片：拍但1080 30p都夠
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：鏡可以 body不了
其他要求：
其實本身有A7 55.8 2870kit同28 2.0
不過見個body就打柴想出新body
而家諗淨算body定直接買一set富士 見個發色正

謝巴打集思廣益

可以考慮XT3 + 1680

想問下如果a7iii 買邊啲鏡好

都有考慮緊 但如果升a73 加tarmon 2875會唔會好啲

筆直幾多：2000
想要單反/無反/細機/其他：用緊 a6100想買鏡
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人
拍唔拍片：/
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：唔接受
其他要求：

筆直幾多：~1000
想要單反/無反/細機/其他：機頂閃光燈
鍾意咩牌子：godox 神牛
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：屋企影commercial product shot
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：yes
其他要求：

想喺呢四支度揀一支 但係唔知有咩大分別 同埋揀邊支好 tt685f同v350f同v860IIf同v1f

sigma 30 1.4

筆直幾多：3000-5000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Canon, Nikon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景/人
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：Nikon
接唔接受二手：可以
其他要求：我想攞住部機四圍影，所以唔好太大舊/重。同埋主要影戶外

想問下相機去四寶三陽買有冇伏

10-18 你影風景黎講我會話go ahead

a7III + tamron 28-75

Tamron 28-75
而家呢支好似都冇乜對手

有貴買貴都可以
用過685F叫做穩定

Canon M50 kit

唔好買冷門嘢
佢貨去得快就冇伏

有冇過邊間好啲

之前答咗
但我都想補多句，FF + T2875 係夠專業攝影
如果要玩專啲就要考慮一下

不過我都想推介埋Z6 + 2470 F4 kit, 如果你純攝影我會更推 nikon

我幾部機都係呢頭買

Leica D-lux 7
Fix lens
同Fuji film 一樣
HKD9000.00

專門店有售。

學好哂可以再買Leica Q2
防水防塵。HKD47,000.00

德國牌子

如果想平平哋買一支試下用先 係咪應該685f都夠抽